【黑袍賢者】《病港》（２８）

此為《病港》Post２７，現在加更補文數為３５篇，每１００正評＋３篇文。

病港結局預計於五月前完結，感謝半年以來的支持，及與主角走過的每段路。

《我係死神，專門審判自殺嘅人》實體書已經上架，各大書店有售。外傳中，會有病港彩蛋。

──────────────────────
有興趣睇我如何生活做人的，歡迎讚好及追蹤內有故事所有更新資訊及動態，包括我請假

FB：

IG：tity20030164

想追睇我過往的故事作品，可進入紙言：

《病港》暫時預計於五月出版。
──────────────────────
《病港》漫畫版，大概一、兩星期更新一話：

Post：（第五話已更新）

木辛巴打專頁：

漫畫整合網：
──────────────────────
【目前倖存區情報資訊欄】

【地區分佈圖】

《病者圖鑑》
【大本營篇】：
病腦
病爪
舌女
大眼
大耳
大鼻
病牙
病嘴
Dr.D助手（半異）
Dr.D與馬姑娘（變異）
──────
【不良人篇】：
病童
竊屍賊
病翼
舞者
──────
【寶琳倖存區篇】：
男病童（頭目級──病者平權組織）
三腦（頭目級──病者和平協會）
───────
【康城不法者之地】
病獸
───────

過往的Post：

Post（１）：

Post（２）：

Post（３）：

Post（4）：

Post（5）：

Post（6）：

Post（7）：

Post（８）：

Post（９）：

Post（１０）：

Post（１１）：

Post（１２）：

Post（１３）：

Post（１４）：

Post（１５）：

Post（１６）：

Post（１７）：

Post（１８）：

Post（１９）：

Post（２０）：

Post（２１）：

Post（２２）：

Post（２３）：

Post（２４）：

Post（２５）：

Post（２６）：

Post（２7）：
──────────────

【Dr.D的病學研發筆記】：

綠色針筒：保留人類記憶：生前的技能、學問、知識、記憶

黃色針筒：保留自我意志：擁有理性，自我思考同判斷

紅色針筒：保留人類外貌：保留作為人類的外貌

特製病者血：賦予人類比一般病者特別強大能力

舌女的唾液：可收集作為強酸使用

大耳的污垢：可收集作為黏液使用

病牙的鐵齒：可切割為堅硬物料使用

病爪的頭部：可當作為金魚飼養

大鼻的氣體：可收集為多種氣體燃料使用

感謝以下各位讀者為《病港》繪畫：

【長舌女】

【鳥嘴人】

【舌女】

【瑜小六】

【魚缸中的病爪（Bomi）】

【標準不良人】

【EX真爆極‧青頭仔】

【娃娃】

【公仔】

【鳥嘴先生】

【米奇瘋子】

【最佳損友】

【銘凱與M相遇病爪漫畫】

【舌女可愛版】

【董倫（熊背虎腰版）】

【Twin Eagle】

沒文

lm

即刻推

感謝Leo Tam巴打繪畫：

【病腦】

【Dr.D】

【不破尚】

【班尼】

【白魂】

────────────
其餘Fb繪畫的巴打：

Felice：

【病爪】殘暴模式

康文署：

【在酒吧被不良人偷偷繪畫的M】

IG巴打：

【忘年之交】

收費花生：

【真‧舌女】

【黑暗的正義】

LM

新post留名

留名

病港結局預計於五月前完結，感謝半年以來的支持，及與主角走過的每段路。

唔好呀，序章完咗咋嘛

Lm

唔想序章咁快完

LM最愛墨b

9個月啦

墨B
我好努力先追到同大家同步，唔好咁快完
每個post每個留言都追曬，會好唔捨得大家
我愛你

堆留言碌到手指都爛

我幾乎記得大家啲名了

半年了

黑袍腎者

甘醇的香檳配合可口的蛋糕，讓這場為我而設的派對生色不少。

大家沒有哀愁，只有快樂。

因為大家可以坐下來吃吃蛋糕的日子，恐怕再沒有了。痛也痛過，傷也傷過，即使明知之後的路難走，都還得堅持下去。

大本營如是，我亦如是。

「大家埋位，準備大合照。」表情總是木訥的賴三老師，為我們拍照留念。

於是乎，我的大本營朋友們都聚集在我的旁邊，對著鏡頭展露出真摰的微笑。

「M，原本我諗住結婚之後，就可以交個位俾你，自己輕鬆下‧‧‧‧‧‧」站在我身邊的少佐，說：「不過‧‧‧你仲有好遠嘅地方要去，而嗰個地方‧‧‧都係得你有資格去。所以，唔好死，返嚟之後，搶走我嗰位。」

「朋友‧‧‧‧‧‧」我淺澀地微笑，說：「真係好。」

「當然。」

「咔──」一下的閃爍，這份回憶就永遠收藏到照片裡頭。

墨b好早

有文

嘩朝早有文 jeng

拳打蝗蟲
腳踼共匪
民族自強
香港獨立

「張相真係要好好咁Keep住！」大舊哈哈地大笑：「放喺領導間書房就差唔多！」

「係呀！地位咁崇高。」阿登也點頭讚成：「又唔驚俾其他人知道M嘅身份，領導房唔係任何人可以隨便入嫁嘛！」

無論如何，

雕刻在靈魂中的記憶，怎樣都不會消失的。

派對結束後，大家也各自離去，而房間中只餘下我和少佐。

我們終於能共坐沙發上，談正經的事。

「M，你係唔係要一個人跟你去「病者之都」？」少佐問。

「大本營‧‧‧‧‧‧有依種唔驚死嘅人？」我反問。

「有，同埋我叫咗佢，喺你走嗰日佢會跟埋你去。」

「呢啲嘢，你哋好好解讀同收藏。」我把林中古宅帶來的線索物品，都一一拿出。

「仲有碟？」

「我仲未睇，你哋呢到會唔會播影片嘅嘢？定係要去康城一敞。」

「有，跟我嚟。」

咁早有文

小六

大舊

上個post睇到我好緊張
大家推post推得太快搞到墨巴#953先入到【Forgive And Forget】個題

between留名繼續推post

接下來，我跟少佐前去了B橦的影院室，他以領導的職權強行地停止影院正在播放的《哈利波特：混血王子的背叛》。

「喂‧‧‧！！搞咩啊，高潮啦！」、「點解停咗嫁！」、「咩事呀‧‧‧‧‧‧」、「職員‧‧‧搞搞部機！？」、「呢家先出事？」

大本營的年輕血液，此刻特別地沸騰，叫嚷聲不絕。

「咳‧‧‧各位。」技術人員負責出面解話：「由於領導人需要使用影院，請你哋暫時出去。」

「吓‧‧‧‧‧‧嗰個少佐！！？」原本坐著看電影的年輕人們，紛紛有點激動：「佢係我英雄嚟嫁！！俾我見下佢！」

「我都要見呀！話唔定係你個仆街職員想睇AV，先叫走我哋～！」一名少女橫蠻地答。

「係囉！係囉！！我要見少佐領導！」另一名大胖子也道：「我偶像工作咁繁忙！點會嚟呢啲小朋友地方！同我哋睇電影啊。」

其中，有個我認識的學生，是那個釘槍阿文：「佢‧‧‧佢一定係同病者對戰緊，或者‧‧‧同惡意倖存者隻揪緊！」

「無錯無錯！！」是廢物三人組之一的奧迪，餘下Chris就湊成一隊了。

「挑～佢咁廢，都唔知你哋崇拜啲乜。」Chris也出現了，看來影院是大本營年輕人熱門的聚集地方。

「你哋走啦‧‧‧我講真嫁！」技術人員面有難色地說。

此時，少佐才從控制室出來，對著影院的人說：「你哋有十秒時間走，否則在場淨低嘅人要執行大本營服務令二十四小時。」

墨b

帶小六去 兩個夠做？

廢物三人組 好耐無見

我願意用廢物3人組換番隻狗

「噫‧‧‧噫噫‧‧‧嗚啊～～！！！」大家見到他本人，聽到了後果，才像見到病者般拔足逃出影院。

不需十秒時間，整個影院都沒人了。

「播哂所有我交俾你嘅碟。」少佐對技術人員，說。

「收到！」

「去揀個位。」少佐望向我。

我隨便地坐了在影院的中間，望了大螢幕被暫停的畫面一眼：「混血王子的背叛‧‧‧‧‧‧好睇？」

「唔清楚，」坐在我鄰邊的少佐，答：「反正，戲如人生。」

螢幕畫面一黑，就開始播放另一條影片‧‧‧‧‧‧來自余智海博士的影片。

是一條生活記錄影片，是一個懷孕的女人，在公園中散步。

「哈哈，第時嗰女出世叫咩名好？」拍攝者的聲音，是余智海博士。

「未諗好啊。」我認得影片中的女人是他的老婆，在林中古宅的家庭照可以得知。

一嚟好想快啲知結局
二嚟又唔想咁快完

寧願m 死都唔想隻狗死

果然是滿天

到底滿天是有多帥

能如此吸引亂世中的皇。

小六身世揭秘

快啲快啲

南愚生死未卜 M小心被尋仇

希望場雨只係救返狗狗

另外我相信墨巴揀混血王子都係別有用心，覺得石內卜同M一樣黑暗中保護眾人 外表做丑人、背叛者
果然戲如人生

就叫 余小六 啦

仲未出現M嘅真名

馬丁

「我仲未睇，你哋呢到會唔會播影片嘅嘢？定係要去康城一敞。」

之前咪係大本營睇過小董倫M 禁室遊戲片

M自己好似冇睇 當我冇講過

M唔知有影院

文啊

留個名

第一次留名，最初係表哥介紹先識墨b。好正，Keep Going

唔好咁快完好嗎

五月完

留名
小六啊

墨巴

會唔會有續集前傳外傳乜都好?

新post lm

正評加速

推

樓豬呢？

無文

個囡呢個囡呢
係咪小六啊

聽日去見工 如果墨巴可以同我講句加油就好了

墨巴，我等緊ga

墨巴 我等緊你嫁

加油。

會好好考慮一下

係愛呀 哈利

love you ink b

我在等你啊～

聽日考 等文ing

追左半年！重有咁多謎未解

出文啦屌

今晚冇了

大吉利是

之後影片畫面又殘又起格，似乎久經擺放而損毀了。

「呢隻播唔到啦‧‧‧睇嚟損壞得嚴重‧‧‧‧‧‧」技術人員在控制室喊道。

「咁下一隻。」少佐淡然地說。

接下來將近半天的時間，我們都坐在影院裡，觀看著大螢幕中余智海博士生活的一點一滴。他很喜歡把自己跟老婆每個快樂、歡笑的時刻，都記錄下來。

包括重大研究的獲獎、老婆懷孕的心路歷程、搬進新市區的大屋住、跟自己家裡的狗玩、為即將出生的女兒佈置房間等，都讓作為觀看者的我們感覺到幸福。

正如余智海博士，在其中一隻光碟上寫的一句──「微笑，就是愛的開端。」

其爽朗的笑聲和知性的沉穩，都讓人難以理解‧‧‧‧‧‧

為何會變成那種頹喪、憤懣的人。

「好難相信‧‧‧‧‧‧依個人，會係摧毀呢個城市嘅元兇。」我凝視著螢幕中，為出世了的女兒閱讀《白雪公主與七個小矮人》的故事。

「佢哋睇落，的確好幸福。」少佐點頭。

墨巴今日我生日可唔可以出多篇文比我當慶祝

途中，有一段較為悲傷的小插曲，是余智海博士的老婆在生下女兒的三年後就死了，原因不太清楚，只是從他一條出席喪禮的影片中得知。

之後余智海博士都有拍攝他與女兒生活的影片，但永遠不會拍攝到其女兒的臉部，而且再沒有出街拍攝的情況，全都在古宅的中拍攝。

最後一條，已經是余智海博士帶著女兒到新屋去，即那一間魔鬼山上的林中小屋。

我和少佐都越看越沉重，彷彿跟著他的心情轉變，感覺很是複雜。

「之後嗰條片都唔係同格式，全部加密過！」技術人員對我們說。

「咁有冇辦法播到。」少佐問。

「有！要等等‧‧‧‧‧‧」

「睇嚟余智海失去咗老婆之後，傷心咗好多。」就像中場休息，少佐跟我討論起來。

「不過‧‧‧我唔信呢個會係主因。」

「就算搵到原因，你會點做？」

「搵佢出嚟。」

「‧‧‧」

「佢研發得出呢隻病毒，就總有可能會有解藥吧？」我說。

少佐冷笑一聲：「我從來冇諗到咁遠。」

「如果真係有解藥‧‧‧‧‧‧」我逐漸握緊拳頭。

「失敗！應該睇唔到‧‧‧‧‧‧」技術人員大喊。

「咁即係‧‧‧我哋咗余智海生活記錄片半日？」少佐說。

「好有用，至少我哋知道‧‧‧‧‧‧」我站起，說：「佢本身唔係個壞人。」

「M，你覺得，邊到可以搵到佢？」

「或者‧‧‧‧‧‧就正正係病者之都？我唔知，但見佢之前，我知道仲要搵到一個人先。」

唔覺唔覺就追咗病港咁耐，真係好唔捨得咁快完

「邊個？」

「白鯨。」

離開影院後，我鬆一鬆坐了半天的骨頭，走到七樓的圖書館去。

在大本營的事，大概都告一段落。

我上去七樓的圖書館，其實是為了在那片落地大玻璃窗下，凝視整片的星空。

那裡很出名的，一到晚上大本營的年輕人特別是情侶，都會一同到來佔個好位子，然後席地而坐。

在兩年間，沒有受到工業污染的夜空，以最真實的面貌展示出璀璨的星光，偶然還能看到一顆劃過的流星，其一絲絢麗為人們帶來無限的喜悅與驚喜。

但這種機會總與我無緣。

「老‧‧‧師‧‧‧唔係，M！你喺到嘅？」在幽暗泛光的圖書館中，瑜小六居然留意到我的存在。

「唔歡迎？」抱著雙手的我，抬頭凝視星空。

「‧‧‧歡迎！見到你，都總係有少少唔習慣‧‧‧‧‧‧成日諗住叫你老師老師。」瑜小六揚起淺澀的嘴角。

「改唔改口都無謂，反正你唔會成日見到我。」

「係呢，你喺旅程‧‧‧‧‧‧有冇遇過咩奇妙嘅嘢啊？」瑜小六問。

「奇妙‧‧‧？」我不太明白，她是指仙子、精靈之類的嗎？

「即係恐怖嘅怪物啊，或者好笑嘅情節。」

「遇過嘅病者太多，有啲甚至呢區唔存在。」抱著手的我，細想一下：「好笑嘅情節‧‧‧？大概就係有個肥仔，俾我當水魚咁呃。」

「出面嘅世界‧‧‧‧‧‧肯定好刺激？」

「同危險。」我附加一句。

「‧‧‧真係好。」

「咁你？仲喺女子搜索隊？」

「冇啦，」瑜小六抿嘴，說：「訓練太辛苦，我頂唔順，已經退咗隊。」

退隊仲唔係伏線

好多文好滿足 唔敢想像完左之後每晚無得走入黎睇有無文

「即係，雙失青年？」

「得閒會去聽下書咁囉～」瑜小六靠在一個圖書櫃旁，說：「仲繼續修讀緊關於病者嘅高級學位。」

「有咁嘅嘢？」我走之前，也沒聽說過。

「哈哈哈，呢到都差唔多變成學習對付病者嘅學院咁～」瑜小六哈哈一笑，續說：「D醫生走咗之後，大家喺佢研究室搵到好多關於病者嘅研究，包括病者啲部位可以點樣用！嗱，例如病牙呢，就可以作為硬質物料，拎去維修鐵門令佢更加堅固。」

「所以就開咗一課咁嘅嘢？」

「係啊，賴三老師研究得最深入。」

「嗰條友總係目無表情咁。」

「哈哈哈哈哈～老師佢份人比較木訥姐，」瑜小六狡猾地向我眨眼：「不過，你會唔會有啲參考資料俾我完成論文？我讀緊嗰個高級學位‧‧‧但係完全諗唔出要寫啲咩‧‧‧」

「讀呢啲咁紙上談兵嘅嘢，你未來想做咩‧‧‧‧‧‧」我認真地問。

「我希望做個病者學士。」

「要有好深入研究先得，至少要好似滿天咁。」咳，她應該不清楚滿天是誰。

世界末日仲搞埋d學士論文

多謝墨巴咁夜仲出文
臨訓前可以追故表示好幸福

「滿天？」瑜小六自然不認識他。

「冇嘢，你就當‧‧‧‧‧‧如果我係病者學士。」突然想起世上還有這個人的存在，內心又多了一分的安全感：「咁佢就係一個病者碩士。」

「其實呢～我未來可以試下做大本營病者學教師呢個建議，都係賴三老師提議嫁，佢話與其殺死永無止盡嘅病者，倒不如研究下病者仲好。」瑜小六雙手苦惱地按額，說：「不過星期六之前我交唔到篇論文俾佢就死喇！！M‧‧‧你可唔可以幫我代筆啊？！」

「代筆？你寫咩題目。」

「《病者的特有生態文化與行為習慣》，原本我諗好寫病腦嘅‧‧‧‧‧‧因為佢哋好似係會吸收人類嘅文化，而去演化出自己性格、興趣同生活習慣啊嘛？不過其他病者我真係好少諗到，篇文唔可以太少字‧‧‧‧‧‧」

「你呢個樣，去做老師誤人子弟就死得。」我說。

「我好努力嫁喇！有時會申請出閘紙，特登出去觀察下病者。」瑜小六說起來，就嘆了一口又一口的氣：「不過申請時間繁長‧‧‧‧‧‧又要定期去考病學證明書同武術證明書，證明自己有能力喺出面生存，真係好麻煩啊‧‧‧‧‧‧」

「大舊都係唔想你哋白白咁送條命出去。」我從袍內取出一本日記，給了瑜小六：「代筆就無，俾你參考下呢本嘢都可以。」

本日記過左咁多風風雨雨都仲未爛，神器嚟

「《病者圖鑑》‧‧‧‧‧‧」儘管圖書館沒光，瑜小六還是瞇住眼掀開一頁又一頁：「我好似有啲印象‧‧‧」

「睇哂佢，化做自己文字寫落論文到。」我簡而直接地說。

瑜小六特意走到窗邊比較近光的地方，去細看這本圖鑑：「咩話‧‧‧竊屍賊有食人肉嘅習性？有一隻叫舞者嘅病者‧‧‧會跟住旋律加強動作？！大耳總會用耳垢爬牆‧‧‧‧‧‧哇‧‧‧我真係第一次見！」

「唔洗俾返我。」帶了去病者之都，我都不知能不能拿回來。

「下？但係本嘢你寫嘅‧‧‧」

「唔緊要，我個腦記住啲內容就得。」我淡然地說。

「咁‧‧‧你簽自己個名啊。」瑜小六說。

「‧‧‧唔？」

「呢本珍貴嘅日誌係你，我唔可以白白咁拎走當係佢主人。」瑜小六掀開日誌的最後一頁，給我註名：「佢係用你嘅經歷，一墨一血咁寫出嚟。」

「洗乜咁計較‧‧‧‧‧‧」但我還是拿起枝筆，打算隨便簽些什麼當作證明。

簽「黑袍賢者」？算了，這名字有點爛，跟我袍沒什麼關係。

黑袍，就改做黑色吧。

最後，我在日誌中正式簽署自己的名字──「黑色賢者」。

這日後聞名遐邇的名字。

明天繼續

中二病發作
不過我鐘意

黑色賢者

仲停左係第26個post到會唔會追唔切？

黑色賢者定黑袍賢者？

「滿天？」瑜小六自然不認識他。

M唔係帶過班學生去靈實醫院之後
M+小六 vs 滿天嫁咩點會唔知邊個係滿天

仲有一個月完序章了

Bugggggg

到底件袍可以收埋幾多野

小六好似冇哂殺病者鬥志咁

小六識大boss

咪係
仲要讀書寫論文 雖然我覺得賴三老師個原因幾好
墨b係咪都Sem尾要交paper

東方白係白色賢者？

dr yu 個女俾人笑係咪都係因為愛滋

Bra打 心水清

唔好咁認真啦

呂蒙咁款

百寶袋

M立哂flag

到時咁樣去坑口 可以帶住成隊人稍稍行事

仲有咁多篇補文 完左之後點算

我覺得M唔係帶小六去病者之都
會唔會係帶Dr. D之前所製造出黎果個病者？
始終係去病者之都
睇小六同M對話既口吻
小六唔似想去坑口

我覺得係帶Chris/ 賴三
墨巴依家係咁講賴三 一定有啲野

接受唔到小六變成咁

帶黃達尼應該最好睇
但有咩可能

仲要學士學位仲有論文
Over 晒唔make sense

搞到小六好似悟飯咁 讀完書冇哂戰鬥的慾望

余智海d筆記都燒爛，本日記都仲未爛

點解個title又要叫做黑袍賢者

打錯了

沒人完美的 總有低谷的時候

情報撚賴三 當初係佢話比M知北賢響邊架！

M一定會死

9uppppp

但我覺得小六拎左本秘笈識哂病者既知識（相比起賴三佢地，都可能未必了解舞者、好大份既病者etc），先最有資格跟埋去
相比起領導、老師，小六應該都唔怕死又冇包袱負擔, 而且佢又崇拜M
可能揀佢呢

一個社會秩序崩壞之後，過一段時間果然人類又會建立返無數既規條，以維持穩定既社區模式，雖然係應該，但程序真係好繁複，幾反映到現實。

其實9成9都會係小六同佢去架啦
余智海見到佢個女 發現佢個女已經禁大個 好感動
係亂世仲可以見返自己既親人
所以最後發明返解藥

M咁廢 唔帶個好打既點殺到落坑口
大本營仲要安穩番咁耐 病學智識上就勁姐
真係要打要殺又屎都標啦

帶達尼應該會好多笑位同hehe位

返寶林帶白魂啦佢咁抽得

好想睇M同小六落甜，但係M...

傳染埋俾小六

有樣野叫套架嘛

可能變左兩個都做左超能力病者

緊係要中出 玩埋後面啦

M唔係帶娃娃個兩兄妹咩

其實小六見過滿天
但唔代表佢知滿天係邊個

咪係囉

d人咁都唔明

撐墨巴 留名睇解釋

我以為係專登

新po lm

文

新Po留名

黑色賢者
雖然好中二，但係由第一個post追到而家，已經習慣咗呢種風格

推呀

病腎

留名一身蟻

追咗好耐墨巴 直覺話我知賴三唔簡單

「‧‧‧」我低頭，真正地想了解滿天：「點解你會有咁多果汁糖，以前‧‧‧你都係大本營嘅人？」

「已經唔係，永遠都唔係。」滿天的背後，酷似有個深藏住的故事：「我同大BOSS喺到生活得好開心。」

正當我想繼續問下去的時候，瑜小六這多嘴怪卻打斷了我，問了些毫不緊要的事情：

「你同大BOSS係點識？」她問。
Copy自紙言 No.52

你同墨巴都要重睇

突然諗起今日有單新聞
DsE題目個原作者走去答返自己篇文條問題
個改卷老師話佢最多四分入面攞到兩三分
不過，有d原作者都可能唔記得自己寫過咩

我記得哈利波特都有本筆記係石內卜
之後簽名係混血王子

叻仔

【DSE】〈孤獨的理由〉原作者匿名答題 改卷老師：滿分4分僅獲2至3分

搵返個post喇

我地用病港出題
唔知墨巴會攞到幾分?

作反

你試下出

滿天到底有多帥

到底M心底入面, 最愛既係邊個?

A - 少佐
B - 滿天
C - 董倫
D - 王達尼
E - 瑜小六

睇到病者係人整出黎
就諗起進擊的巨人

M = 余智海
滿天發明左時光機，將M送返去病毒爆發之前，M憑住自身對病毒既認識同拎返嚟既資料，成為左出色既學者，亦同時開始研究治癒愛滋病既藥。其間亦遇到一生中最愛並誔下一女。可惜其女長大後被其他人知曉其遺傳之病症，並恥笑至死。M傷心欲絕下，受岡比亞總統啓發後發明病者病毒，並於靈實醫院進行活體實驗。

M = marine = 海，信不信由你

咁我話M=Mario都得啦

岡比亞總統

墨仔終於覆我

試找出《病港》的中心主旨

從病者的特徵中，反映到文章的中心思想為做人要懂得微笑，能笑到最後的人為人生的「贏家」

陸軒既心理描寫

見瑜小六專心讀著我送予的參考書籍，我便在幽暗的圖書館中默默離去。

相比起艾寶琳倖存區，大本營地方很少，所以朋友間碰面的機率都好高，我跟大舊就是一個例子。

一踏出圖書館的玻璃門後，便遇到大舊向我打招呼：「M！？」

「你啱啱喺入面觀星啊？哈哈哈哈，好啊！啲星係幾靚嘅，好多學生都會去。」大舊完全不容許我發言的機會：「哈哈哈哈哈！！話說我哋都好耐無好好咁傾過計。」

「我喺入面遇到小六，佢問我寫論文嘅嘢。」我見有點時間就配大舊消磨一下，增長一些大本營近況也好：「大本營幾時出咗呢啲‧‧‧‧‧‧病學嘅論文同學位？」

「人類對未知嘅敵人永遠係畏懼！只要慢慢探究清楚，自然有面對嘅勇氣。」大舊單手舉起拳頭、握緊：「你知道嘛，小六原本佢好傷心。」

「傷心‧‧‧？」

大舊說起這件事，聲音也不免有些低寂：「‧‧‧大概幾個前？佢仲係全女子搜索隊其中一員嗰陣，作為優秀嘅成員之一，江子千隊長好重用佢，仲俾咗副隊長依個位小六做。」

「我冇聽過佢講，之後？」我說。

「之後喺一次區外巡邏任務入面，佢哋誤打誤撞‧‧‧‧‧‧」大舊神情嚴峻，說：「入咗「死亡之路」嘅區域。」

M = Ma john

神之馬壯？

感覺M冇最接近神嘅男人咁高

最接近死神嘅癈柴

「‧‧‧」即是，由將軍澳通往寶琳的那段路。

「無錯，小六佢作為菁英部隊嘅副隊長，呢個區外巡邏任務佢帶住另外三個女隊員出去執行，而且理應風險程度好低，因為正常唔會經過「死亡之路」嗰個區域。」大舊抱手、點頭。

「但係，」我問下去：「佢哋呢個四人小隊，就入咗去？」

「係，而且‧‧‧‧‧‧只係死淨瑜小六一個。」

就是說，另外三名女隊員‧‧‧‧‧‧都遭到病者殺害了。

「大概我只係知咁上下～詳情你要問賴三老師，因為嗰日佢咁啱喺附近觀察記錄緊病者，先及時救到埋小六。」大舊搖搖頭，說：「所以小六佢之後退隊，麻醉自己喺論文繁密嘅文字上～我唔係理解唔到嘅，總好過執番條命之後，連正常人都變唔番。」

「如果咁講‧‧‧‧‧‧佢都已經好樂觀。」親眼經歷隊友的死亡，是無比沉重的陰影。

「佢一開頭精神係好繃潰，慢慢變到恍惚，最後好似選擇性遺忘咗件事咁，提都冇提過。」大舊嘆氣，說：「都唔知好事定壞事‧‧‧‧‧‧」

「陰影‧‧‧」我回頭，凝視圖書館中的瑜小六。

小六終於唔洗再上天台拜M了

副本 帶小六行死亡之路醫番佢 再帶去打病者之都

唔記得左件事咁
會唔會係PTSD

「佢對害死自己朋友嘅事，係特別耿耿於懷。」

只是我假死的那次之後，我是以鳥嘴老師的身份協助她再次站起。

「你覺得，佢今次有辦法再企得到起身？」大舊也望著圖書館的瑜小六，說下去：「定係‧‧‧遠離呢啲陰影比較好。」

「漫無止境咁扶一個人企喺身係冇用，佢始終‧‧‧要學識點樣企番起身。」

「唔，」大舊黯淡地點頭：「或者。」

不過，對事件稍有好奇的我，當晚就前去了大本營的C橦攝影大樓中，試著問賴三老師一些事發經過。

一如既往，攝影大樓擺放著多部相機、錄影機、機燈和各式各樣的拍攝配件。這裡是賴三老師工作的主要地方，要是他不在這裡，就有大機會出外進行拍攝記錄了。

表情或是活動都十分木訥的他，也只有這兩個去處。

還記得第一次來到攝影大樓，差點被他貼上牆的病者照片嚇到。

岩呀

賴三好神奇，唔知點解我覺得佢係病者

睇到個名打左個冷震
見到呢個留言又打左個冷震

小六比博士打左兒童防疫針
病者理都唔理佢！

都話左係佢話比M知北賢既存在

但係代入番故事中既環境
其實都幾有道理

賴三可能係臥底黎

他算是大本營中，少有對病者略有認識的學者。

除了會拍攝不同種類病者的日常姿態、習慣、行為外，還會作出分析。

單是儲片庫，就有數之不盡的影片存放著。

可謂大本營忠實的前輩級人物，儘管平日行事十分低調。

自告奮勇跟去病者之都的人，會是他嗎？

我如以前一樣，步行進去攝影樓中。相比起上一次到來，這次牆上貼著更多的病者照片，每一張的表情或是姿態都捕捉得十分之好。

「邊個。」攝影器材的租借室中，傳來了賴三老師的聲音。

「係我。」我開腔，說。

然後，他緩徐地走出來：「有乜幫到你。」

「聽講係你上次救咗瑜小六？」

賴三先係石內卜 暗中幫Dr.Y保護小六

越睇越覺得小六係余個女

Dr.Y

「自告奮勇跟去病者之都的人，會是他嗎？」

講得出黎姐係唔係

都估到賴三怪怪地

哦

周瑜
簡述愛的定律

話說寶琳公主嘅支線都未講佢成為皇者之路🧐

墨巴肯定唔記得咗呢件事

個兩個病獵公會既人應承左會跟埋去
搞埋啲手尾就返去寶琳搵佢地啦

好似係

留名支持墨巴

賴三係間碟

賴三係病者

其實點解大家成日話瑜小六係余博士個女
佢個女唔係死左啦咩 因為比人恥笑 所以自殺個類:

最後個段

大本營對病者既了解其實好小
出個學位去研究有咩用？邊個做判定岩唔岩
Btw 預左呢個留言比人屌

無認可學位

我覺得係賴三比個方法比小六麻醉自己姐

m話等我帶你輕鬆周圍打怪
病者之路輕鬆過

M身體愈黎愈差
可能小六保護返佢

好慘

認受性仲衰過ive

唔會呢到寫

Wollongong University

睇錯 唔會寫呢度 嚇死我

岩呀 同埋佢話無影過佢個女 佢個女應該樣有問題

唔係老婆死左之後先冇影個女個樣咩 定係我又要重睇

覺得小六對M嘅反應冇以前咁仰慕（愛），隔咗咁耐發現保護自己同教導自己嘅人出現返，應該係超激動唔以身相許都起碼比個擁抱。話晒之前成日上天台拜M，但依家見返佢又冇主動搵M，又少講嘢，覺得冇咗以前果種feel。（一諗返起小六諗住揭面具，但係冇做到嗰個畫面就好感人）

（又或者可能係死亡之路單野累事，搞到小六咁）

「係。」賴三淡漠地說。

「「死亡之路」，唔係佢哋巡邏範圍之一。」

「你認為佢哋點解會入咗唔屬於自己巡邏範圍嘅地方？」徑自做事的賴三，說。

「有好多因素。」

「你自己問，關心同學唔屬於我職責範圍。」賴三返回器材租用室前，說。

「你鼓勵佢寫啲論文？」

「‧‧‧佢似乎受到好大壓抑？」賴三停下腳步，說：「搵工作麻目自己並唔係一件壞事，佢一開始嗰個星期仲係好驚，每晚外面一出現病者嘅笑聲，瑜小六就幾乎會喊。透過論文入手，迫使佢慢慢出去探究病者，慢慢接觸番呢個必然存在嘅物種，係件好事。」

這些，都是賴三的主意嗎？難以想像‧‧‧‧‧‧

「而且仲妄想有機會返到以前咁？」賴三的麻目，真的非筆墨能形容：「世道唔同，人類要接受社會存在病者嘅事實，大本營對病者有學識同經驗嘅人‧‧‧除咗你，十隻手指都數得哂。」

我都覺得重逢個位比我預期中既衝擊力細
我以為起碼會有段獨處既時間比M小六好好講下大家既經歷感受咁
宜家好似硬係少左啲野
Btw M明明係比捕獸器夾中拐拐下番黎
點解冇人理過佢個傷勢咁

早呀墨b

「為大本營培育新嘅病者導師？」

「萬一我死咗，病學知識都唔會斷層。」賴三轉身，凝視著我：「希望，有一日，會有人入到病者之都。」

說畢，賴三就返回工作地方中。

了解過瑜小六的情況後，我方才明瞭她失去戰意的原因。

每個出名的英雄背後，都不是由開始至到結束，都毫無悲痛與迷茫。

他們，背後都有辛酸的往事。

能否捱過去，就視乎自身的意志。

暴雨一下，便落了整個季節。

幾天來，雨沒停欲地傾瀉著，心情也難免受到些影響。

聞說，Dr.D以前在六樓實驗室和私人住宅中，所有關於醫學、病學的研究文章及論文，皆被收藏到圖書館的「禁書區」，那裡有欄杆和守衛阻隔一般人進入，。

聽圖書館的管理人說，只有修讀有關病學或是醫學高級課程的大本營居民，才能夠進入參閱內裡的研究文章。

此外，每一篇文章更被特別封上膠套且不得借走。

Dr.D無可否認是個徹頭徹尾的瘋子，但同時也是個天才。

因為M不是那種人表露心跡 互相安慰 你說的我都有想過，但實在寫不落手

但也有例外的，如之前同少佐在董倫遊戲的生死關頭前，都向少佐大喊：「我最痛苦嘅事‧‧‧‧‧‧就係失去少佐你啊！兄弟！」

簡單一句：就係唔到死 都唔會講出內心想法 他就是那複雜的人

即係毒撚格

對於妄想主宰世界的他，研究作品能被人小心地收藏，而不是燒掉，已經是種很好的待遇。

在想起Dr.D的文章，我驀地想起了一個人‧‧‧

那個曾經被Dr.D困在A００５室攝影棚的半紅點人！他的的第二代助手！以前因為事情太過詭異，而且還有很多的事要忙，都逐漸遺忘了這件事。

那皮膚焦黃，見人就攻擊的傢伙，該不會還存活著吧‧‧‧

「M！做咩只係喺出面望啊，想入去禁書區？」碰巧在圖書館遇見大舊了。

「唔係‧‧‧我諗起啲嘢，你哋有冇人入過A００５？」我問。

「嗰到得一個入手就係大本營外圍，所以無乜人入過，而且嗰到都無乜特別。」依舊穿著白色背心的大舊，說。

「嗰到有人。」我直接說。

「哈‧‧‧哈哈哈哈哈！！！估唔到M你‧‧‧都會聽埋嗰班學生講嘅大本營傳說啊哈哈哈！佢哋都話入面有鬼啊，夜晚經過A橦大樓後門嗰陣，會聽到一啲啲人講嘢或者郁動嘅聲音，估唔到你會當真啊！」大舊哈哈大笑。

文呀

二代羅賓

睇錯左 黑鮑賢者 自我反醒

估唔到有得拉返去二代羅賓到
唔講都唔記得咗

係咪"只有痛楚"果個？

隻野會唔會超進化

文啊！

係

我...都...同...滿...天......生...活...得...好...開...心......

到底——有多帥

A.墨巴 B.少佐 C.滿天 D.董倫

大Boss

只...有...等...文... 只...有...等...文... 只...有...等...文... 只...有...等...文... 只...有...等...文... 只...有...等...文...

我讀drama 架

點解m本病者圖鑑係咁簽名 我近排係紙言開始睇墨巴嘅病港，紙言no.81入面，m已經起左瘟疫死神呢個筆名...咁而家m個筆名係黑色賢者定瘟疫死神？

Copy自紙言no.81

低頭凝望自己這本《病者圖鑑》良久，想了一陣，我決定為它在尾頁注上自己的筆名。

可是‧‧‧寫上自己的名字未免太老套吧，於是我在尾頁寫上四字──瘟疫死神。

又有有新問題
到底筆名係咩？
A.黑鮑賢者 B瘟疫死神 C黑色賢者
一百萬題目
我諗今次連墨巴都得2-3分

睇黎墨巴都要重睇

會唔會余博士個女都係成身紅點

已刪除

作者威能
我地全部人要重睇了

個陣諗緊用咩名好 btw 實體書版會修正番啲嘢

買硬

支持
墨巴寫得好好，情節緊湊，有笑點有慘情位又好懸疑，吸引我係咁追睇，一個星期唔夠就追到live

加速

多謝支持 盡量呢幾日加速 已經想到結局 差在寫出嚟

要完了

捨不得

有文嗎

「你既然唔驚，跟我去一敞？」我問。

「吓‧‧‧‧‧‧！？啊‧‧‧」向來聲大勢大的大舊，忽然訝異起來：「M！你唔會信呢啲細路講嘅嘢呱‧‧‧！世‧‧‧世上邊有鬼嫁‧‧‧哈‧‧‧哈哈哈哈！」

大舊笑得何其生硬。

「你驚？算，我自己一個去睇下都得。」

「我‧‧‧我邊有驚啊！」大舊額上冒出了幾分冷汗，說：「你唔好亂屈我喎‧‧‧‧‧‧！我連病者都唔驚‧‧‧會驚‧‧‧‧‧‧鬼‧‧‧！？」

「‧‧‧」

「你唔好用呢種質疑眼神望住我啊‧‧‧‧‧‧！」大舊咬牙切齒地說：「好啊！我‧‧‧我就去‧‧‧‧‧‧證明俾你睇！！」

「唔。」我點頭。

其實我沒有迫大舊前去，可是緊張的人，總是想證明自己的鎮靜。

仲有嗎？

Live!!!!

墨巴食咗飯未，唔好餓親

聽日present 唔捨得訓

聽日test 睇住故溫

途中，大舊跟我去到A００５室之前，不斷以兩指戳著兩膊再戳額，途中更唸起佛經來。

深知內裡無鬼的我，顯得比他輕鬆。

「喀──」冒著雨水，我們來到了A００５室的門外。

裡面一如所料，沒有照明，還好我早叫大舊帶備電筒方便前進。

「哈哈哈‧‧‧‧‧‧果然‧‧‧係冇嘢發生！」大舊站在門外，用電筒隨便往裡頭照兩照便說：「收工！返去食餐好囉！？」

「入嚟吧。」我踏進去入面。

「呃，唉‧‧‧‧‧‧」大舊黯然嘆息地尾隨。

「小心，入面有人。」我提醒大舊。

只是，不知餓死了沒有。

「M啊‧‧‧點解你可以行得咁前‧‧‧‧‧‧」

「你心中無鬼，就唔會驚鬼。」

大隻細膽

「我份人啊，越緊張‧‧‧就越肚餓，一陣真係平和返出去，一定要飲多幾碗菜湯‧‧‧！」大舊堅決地說。

「噓‧‧‧」我把食指放在嘴前，小聲地說：「有聲‧‧‧」

「餓‧‧‧餓‧‧‧‧‧‧餓‧‧‧好餓‧‧‧只有饑餓‧‧‧只有饑餓‧‧‧‧‧‧只有饑餓只有饑餓‧‧‧‧‧‧」

「咩‧‧‧咩嚟‧‧‧‧‧‧活人‧‧‧？」大舊眼睛瞪大，問。

「類近‧‧‧‧‧‧當時我冇活捉到佢出嚟，今日應該可以。」

倏地！那聲音急速地靠近我們：「有人‧‧‧有人嘅氣味‧‧‧‧‧‧好香‧‧‧柔軟嘅肌肉‧‧‧鮮甜血液‧‧‧‧‧‧香脆嘅骨頭‧‧‧好餓！！！！！！比死更痛苦！！！！！」

有點驚慌的大舊，馬上四周亂照，驀地發現一個不明的影子‧‧‧‧‧‧正在我們上方！

我們不約而同地抬頭望去，而站那皮膚焦黃、半身紅點、骨瘦如柴的半人，則露出垂涎展笑的表情，手上握住一把削木短斧。

「鏗──鏗鏗──！」站在燈架棚上的他，用力往大舊頭頂上的一部機燈猛砍！

「咔‧‧‧」終於，那機燈掉下來。

好似巨人咁唔洗食野？ 都家下都仲有能量未餓死

諗起大舊個樣都想笑

「啊‧‧‧！！」大舊下意識地，舉起雙臂擋住頭部。

「呯！」沉重的機燈，墮到大舊的身上。

「啊──！」被機燈壓中的大舊，騰痛地抱頭、跪下。

「痛‧‧‧痛啊‧‧‧‧‧‧我要食肉‧‧‧肉‧‧‧肉！！！」上面那傢伙往前面一躍，就砍斷我頭頂上的機燈。

這次清楚他意圖的我，立馬飛撲閃避。

「呯──」

「死！！！！！！！」他不讓人有喘息的機會，下一秒就要從高跳下，使出空襲。

「‧‧‧」我再滾身避開。

「噠‧‧‧！」空襲失敗的他，狠狠地摔到地面上。

而我則把握機會，用雨傘給予他一下又一下的重擊！在他想站起之際，就用力地打壓住他，讓他站不起來。

黎料

大舊不禁拉住M嘅臂彎：「M...我好怕啊...」

「啊‧‧‧嗄‧‧‧‧‧‧啊‧‧‧！」大舊如頭沉醒的牛，如今沒太痛了，他單手拖著那掉到地上的機燈，去到我們面前：「M‧‧‧‧‧‧讓開少少！！！」

「痛‧‧‧只有‧‧‧‧‧‧痛楚！！！！」那半人的怪物被我虐打一番後，大舊單手舉起十分沉重的機燈，繼而一下敲到那怪人的頭上。

「呯！！！！」慘痛的一擊。

那怪人方才失去意識一樣，沒有掙扎‧‧‧‧‧‧

「嗄‧‧‧嗄‧‧‧‧‧‧」前額滲出血液的大舊，喘著氣問：「呢‧‧‧呢條友‧‧‧‧‧‧到底乜人嚟‧‧‧」

「我都想知‧‧‧‧‧‧拖佢出去。」我拉起怪人雙腳，就把他拖行出去。

被帶回大本營內部的他，被囚禁在D橦大樓的監護病房中，而大舊也順便在醫療室包紮了繃帶在前額上。

「點啊‧‧‧知道嗰隻係乜嘢未‧‧‧？」大舊問。

「未知，醫生同工作人員都做緊快速測試。」我說。

被沉重機燈擊倒的大舊：

Live!

比出版社追稿啦

唉，比利

「原來入面真係有隻嘢‧‧‧‧‧‧」大舊望著地板，說：「班學生都算冇講大話。」

「佢好似係Dr.D第二任助手，不過似乎改造失敗，變咗咁嘅半生不死怪物。」

「睇得出‧‧‧佢身上嘅紅點，就係最好嘅證明。」

一會兒後‧‧‧‧‧‧

「兩位，快速測試已經出咗。」一名高級的醫護人員，進來我們所在的醫療室：「好奇怪‧‧‧佢係有病者嘅外觀，但就好似‧‧‧‧‧‧未完全成形咁。」

「即係？！」大舊眉頭深鎖。

「疑似係變異到一半就停咗嘅人類。」

「可以令到變異去到一半就停止！？有冇原因！？」大舊激動得站起。

「普遍變成病者嘅人類，都係死亡後演變而成，即係由感染到冒出紅點，至到自身心臟停止，理論上都仲係一個活人。」醫護人員開始解釋：「但心臟停止之後，就會變成病者。」

「你意思係，佢冇到達心臟停止呢個階段？」我說。

「無錯。」

「有乜原因。」我問。

「呢個‧‧‧‧‧‧就正正要研究一下。」高級醫護人員提起了某人的學術文章，說：「不過我喺禁書區‧‧‧睇過Dr.D其中一篇活體研究文章，佢寫過人類注射特殊藥物之後，要變成可以自我控制嘅病者，有一個主要因素──「強烈的自我意志」。」

「‧‧‧」

「只有咁樣，先可以中斷演變過程，防止去到死亡嘅階段，」

「Dr.D所有文章都喺圖書館嘅禁書區？」

「係。」他答。

「大舊，你好好休一下，我要去調查啲嘢。」

「喔‧‧‧‧‧‧都知你哋講緊乜，越講越複雜。」大舊嘆了口氣，說：「即係嗰隻半人半怪係好嘢定衰嘢？！」

「狹義上嚟講呢‧‧‧‧‧‧」醫護人員又再解釋。

沒什麼損傷的我，先走一步，前去大本營的禁書區。

大舊，你好好休息一下，我要去調查啲嘢。

M要進化了

在裡面，我翻查過很多論文和研究日誌，終於不負所望，讓我找出有關Dr.D第二任助手，進行實驗時的記錄日誌。

他們這些科學家都有一種通病，或者說是良好的習慣？就是無論進行的研究是否違法、破壞道德，他們都會用筆和紙記錄一切實驗所得的結果。

在眾多殘舊的紙頁中，要找到第二任助手被殘酷地進行實驗的記錄，也得費一番苦工。

沒記錯的話，第一任助手滿天察覺到其慘絕人寰的實驗後，便打傷了Dr.D半邊臉之餘，更偷走了關於病腦的研究資料，才導致一開始我進入大本營時，夏晴被轉折地帶到病窩‧‧‧其後我更去營救的事情，再者過程之中認識了少佐。

現在看回來，世上的所有事情，都彷彿一個循環，只是你我都未必察覺得到。

「咁樣諗番轉頭，」我握著那張第二任助手的實驗記錄，淺淺一笑：「我同滿天‧‧‧都算同門師兄弟。」

紙上記錄住各種慘無人道的情況，包括：電擊測試、刀刺測試、窒息測試、毒物測試、高溫測試、低溫測試、痛楚測試、智商測試、情感測試、饑餓測試。

其後，得出的結論是：受改造後如同病者一樣，不餓不渴亦不病。

至於讓他保持意志的方法，就是以慘不忍睹的殘酷方式，對他施以劇烈的痛楚。

看到這邊，我開始理解到，為什麼他只會喊痛‧‧‧‧‧‧

墨b飲得多酒對肝唔好呀

Live留名

同門師兄弟

無啦啦要搵番隻野出黎

這家伙回復人性說:「我唔係病者，我係卡巴內里!」

隻野醒返咪GG ?

唔講都唔知變病者係要心臟停頓死亡先
不知可能第二任既情況對於拯救香港有冇咩幫助呢

感覺會變病者了

M會用佢先有嘅極強意志變病者吧？

為左保護大家，M會犧牲自己吧？

可以唔使咁快

真心 隻半病者講果啲野睇到好尷尬

係咪講緊滿天朋友大boss

都係

智海

M係咪想將嗰隻野變做自己嘅寵物之後一齊去病者之都？

當狗咁養

文呢仆街

其實M自己都變病者再去真係慳返好多力水
同類唔洗被攻擊
或者唔肯定可以扔隻半紅點病者出街test下

無精靈球點扔

快啲完埋啦
時間差唔多了

今日晏啲出 我超過24小時無訓過

病者唔係唔係瞓嘅咩
墨b早抖

早啲出之後去訓覺

墨b改下啲生活習慣啦
捱壞左身體我地就冇文睇架喇 出文機器
Btw 捱壞埋右

最終，我們決定暫時囚禁住那隻半人半怪的第二任助手。

望著囚室中的他，我覺得給予其痛快的死亡，是最仁慈的選擇。

但不竟，大本營不是我說了算。

大家都覺得，把他留著來研究會比較有利。

在我離開大本營的前一天，我再次去探望那隻半人半怪。他現在被囚禁於D橦大樓的地下室中，用一道鐵門封隔著。

聽說主要是由賴三和其他研究員負責記錄。

戴著眼罩、額頭紮著繃帶的大舊今天也有前來觀視：「佢除咗識喊痛喊餓之外，仲識啲咩。」這身「傷痕累累小混混造型」的裝扮，反而比以往整潔的運動形象帥氣不少，連學生也大讚。

「痛‧‧‧痛‧‧‧痛痛痛‧‧‧痛‧‧‧」被囚在牢中的第二任助手，只懂得這般默唸著。

「佢都已經失去咗理智。」我望著牢中的他。

如果他成功變異的話，就會變成北賢和南愚的那種存在嗎？

墨b咁早抵鍚

墨b早抖

辛苦你啦墨巴

今日咁多先 太耐無訓 冇乜手感繼續打 抱歉各位

唔緊要，墨b身體要緊

早抖啦墨巴

good night 黑巴

墨巴多啲休息呀 唔好好似我咁 讀U嗰時嗰4年不停通頂同埋24個鐘以上唔瞓覺 我而家個肝傷到番工頭1年瞓幾多個鐘覺都無用 第二日都係勁眼瞓 無時無刻都好想瞓覺 但係仲要做野既

有...人...搵...我....

1個星期live左

好肝好賢好男人

墨巴唔好挑戰48小時唔訓教啊

好肝老賢好男人

老腎
老腎！

多謝關心 我現在準備睡覺了

14 個鐘前話想訓, 之後依家先訓

係墨說既奇幻世界入面係唔同啲

其實我成晚用左嚟做功課 啱啱先返屋企

Push

一陣出

咁快起身？ 休息多一陣啦墨巴

不好病多休息一次個出

另外，ig有遊戲玩 有興趣可以去睇睇

IG:tity20030164

病...港... : 病...腦...大...Boss......

我在大本營的事，都處理得七七八八，我能幫的也盡力幫忙了。

故事都迎來到最終章，就好比一根點燃了的煙。

一燒無回頭，燒到燼。

我走的那日，是迷濛的藍天與稀薄的白雲。

雖然一門之隔，便是截然不同的世界‧‧‧‧‧‧

但比起從前，這次我更希望能活著回來，不再是誰的身份，而是以我的身份。

離開那天，我只有跟少佐交代。

免得大家，也會隆重地歡送我而去，使得我渾身不自在。

「我以為自己‧‧‧已經算早，」我走過去機關鐵門前，望住依牆靠站的少佐：「你仲早過我。」

「唔一早喺到等定，我最後要講嘅嘢，都未必講到你聽‧‧‧‧‧‧」少佐斜斜地盯著我，說：「你知你幾咁鐘意突然消失。」

來啦

到底邊個跟m出去

「明就夠。」我站前一步，凝視著少佐。

少佐點點頭，嘴角帶著淺淡的笑意：「世道‧‧‧真係難行。」

「但係黎明‧‧‧終究會升起。」我跟少佐並肩靠在鐵門上，遠眺初升的晨曦：「老賢應該冇後悔，當時做嘅決定。」

「嗯。」

「你話有個人會跟我去？邊個咁得閒同我送死。」我說。

「嗰個人，我都估唔到會係佢。」

「‧‧‧邊個？」

「呵欠～」側旁一陣煙味傳來。

我會意，淺笑：「我估‧‧‧咁大朝早就起身吸煙，大本營都冇邊幾個。」

「就係嗰幾個之一。」少佐答。

「點啊，咁早起身？中午再出發啦～」是王達尼呢。

王尼達要死啦

仲以為係小六tim

真係估你唔到

好可愛啊你真係 次次見到你留言都會心微笑
個語氣似大boss 同睇得出你係大boss忠實fans

你...好...呀...叮...你...個...噹......
得...閒...黎...靈...實...搵...我...同...滿...天...玩......

好想過黎瘋狂搣大boss臉珠登

正啊

「點會係你。」

「唔滿意～？」王達尼抓抓凌亂分明的頭髮，說：「我都同你出生入死過咁多次。」

王達尼一說，我旋即憶起在艾寶琳倖存區的那段日子。

這傢伙的可靠和無賴，都只有一線之隔。

「但今次，真係可能會死。」我還是得以認真的神情，告訴王達尼一次：「你死咗，所有賺到嘅錢就歸零，你確定？」

「咁我走啦，下次見。」王達尼想不想，就轉身了。但他走到一半又停下，再次返回過來：「你條友‧‧‧‧‧‧真係唔留我，睇嚟係真係幾嚴重下。」

「而且你死咗，愛紗會好傷心。」我補充。

「你知唔知～我同你都係嗰種人。」王達尼凝視住我，說：「你會去有病者嘅地方，我會有寶藏嘅地方。而共同點係～佢哋所在嘅地方都係危險，所以‧‧‧‧‧‧」

「我唔知你做緊比喻定借喻‧‧‧‧‧‧」我有點錯愕，但沒表現出來：「總之‧‧‧唔知點解成句落都好廢。」

竟然唔係小六
返去搵埋奎斯 犬京
4條友 ？

唔...好...啦... 會...痛......

尼仔

「大本營嘅人差唔多醒。」少佐抬頭望去大本營荒廢而久的電梯上，吊掛著的大鐘：「都到糧食配給時間。」

「咁我哋都唔好太多廢話，」我搭著王達尼的膊，說：「我同你應該都幾默契。」

「咁出發吧～」王達尼把抽盡的煙掉了，然後踩熄火種：「要去咗艾寶琳嗰邊先？」

我點頭：「奎斯同賴桑都會加入，犬京我再問下。」

「有機會請佢哋嚟大本營。」少佐見我提起不認識的人，便說。

「咁我哋走先。」我打個眼色，示意給守住機關鐵門的人去把門打開。

「咔──」鐵門開始拉起。

門後迎來我們的，是一片強烈的白光。

我們不約而同地瞇起雙眼，那光幾秒後終究會散去，於是我們步出了沉重的鐵門。

繼續餘下的旅程。

Dr. D 助手原來冇用...

以為有咩線索

可以拎黎寫外傳 我會g持

支持

對我們來說，避開或誘導病者已經是熟練的老手。

我比較主張使用潛步的方式，越過病者。

王達尼則愛聲東擊西，總是要撿起地上的玻璃瓶、鐵罐等等往別的方向擲，引開病者的注意力，然後越過，害我以為在打仗一樣。

由於出發前，我跟王達尼交代過要先去靈實醫院一敞，因此我們沒有沿地下水道而行，因為他似乎不清楚那邊水道的結構。

「你嚟依到有乜搞‧‧‧‧‧‧」路上，王達尼問：「去見嗰隻識講嘢嘅病腦？」

「係見識講嘢嘅人。」

到達之後，我向靈實醫院喊了幾次滿天的名字後，大BOSS就從醫院大門出來，向我們招招手。

「隻BOSS幾親切都好‧‧‧」望見大BOSS的王達尼，說：「每次見親都總係有啲驚～」

「小心講嘢，大BOSS識聽人話。」

達尼呀真係

M.....再.....見

以為會拉成支十幾人大隊去坑口

照計大Boss同滿天未見過M個真樣

比男病童搞到暈迷個陣見過

關於病港個標題
我覺得應該係《病港：病不欲生》
歡迎挑機

個助手做主角

滿天戰力咁強都唔去有d浪費

突然咁少文既😱

滿天同阿禮的合照 ，會否再次出場呢

大BOSS帶我們進入靈實醫院的特殊通道，便直接上到他們所住的最高層數，避開樓下險惡重重的病牙。

「你‧‧‧好‧‧‧」大BOSS的說話方式依然遲鈍。

「同舊相識見番，應該講哈佬。」我教導。

「喔？？？」大BOSS點頭，也不知是否聽得懂。

其實我今次來，別無目的。

最主要想找滿天確認一些事情。

「滿天‧‧‧朋‧‧‧友‧‧‧‧‧‧搵‧‧‧你‧‧‧」大BOSS打開研究室的門。

一如我所料，開門後的畫面是滿天正在調配藥劑的模樣。

「原來啱啱喺出面叫我嘅真係你‧‧‧‧‧‧」滿天瞧我一眼，神情有點詫異：「你個面具？」

「送咗俾人。」

「公仔出咗去狩獵，娃娃跟埋去搵藥草，應該妟就先返。」滿天還是十年如一，喜歡待在這裡。

「今次嚟，唔係搵佢哋，係搵你。」

5點live

「我？我唔係你呢種英雄。」滿天有些差異，其後冷笑：「如果你想我都一齊去病者之都，我幫你唔到。」

「我想知～你點解會揀呢間醫院做根據地。」我說下去：「除咗係因為大BOSS喺呢到出現之外。」

「你似乎知道咗某啲嘢。」滿天反問。

「呢到‧‧‧靈實醫院，係初次秘密進行病者實驗地方。」依照林中古宅尋找得來的證據來看。

「講得啱。」

「精神科所有病人，都俾人注射咗病者嘅血液，其中兩個好似比較特別，演變成特殊嘅病者。」這是，我從余智海博士文件解讀出來：「你揀依到，係唔係有原因。」

「我留喺到，大BOSS係主因，你講嘅嘢係其次。」滿天邊進行著調劑，邊說：「我同大BOSS住埋一齊之後，先慢慢發現呢間醫院‧‧‧‧‧‧曾經秘密做過違法嘅活體實驗。」

「呵欠‧‧‧‧‧‧」王達尼好像聽到想睡。

「記錄文件、實驗室嘅工具、殘餘嘅液體，我做咗探查研究，先推測出依間醫院‧‧‧應該曾經搵過精神科病人做過病者相關嘅實驗，最後我先決定喺到繼續研究落去。」滿天望我一眼，說：「但你係點知？」

「你就當我，已經搵咗主謀出嚟」

未到墨巴嘅夜晚

「同我研究嘅結果一樣，我都推測世界上出現病者‧‧‧‧‧‧係人為造成。」滿天稍為微笑了一秒，就變回冰冷的臉孔：「大BOSS佢研究過病毒本身，發現太過複雜‧‧‧根本無可能係自然生成。」

「無‧‧‧錯‧‧‧發‧‧‧‧‧‧明‧‧‧者，本‧‧‧身都‧‧‧‧‧‧係‧‧‧個‧‧‧天才‧‧‧」大BOSS努力地吐出每隻字。

「就連大BOSS都要用接近一年嘅時間，先開始接觸到呢種病毒嘅表面。」滿天眉目間，有些少無奈：「所以，我一早放棄咗研究解藥呢種諗頭。」

「咁你研究緊？」王達尼走前，觀察滿天的實驗器材：「咁似艾寶琳班友製毒嗰啲畫面嘅‧‧‧‧‧‧」

「但係短暫壓抑病毒嘅藥物，或者有機會整到出嚟。」滿天調製著藥劑的點滴。

「‧‧‧如果真係俾你成功咗，真係發過豬頭。」王達尼深遠地點頭。

「有冇邊到係可以睇到靈實醫院過往嘅員工記錄同病人資料？」我問。

「有，大BOSS麻煩你。」滿天答。

「朋‧‧‧友‧‧‧‧‧‧」大BOSS拍拍王達尼膊頭：「跟‧‧‧我‧‧‧嚟‧‧‧」

緊接，大BOSS帶我們在靈實醫院中左穿右插，行過不少走廊和房間，把我們帶到一間類似員工辦公室的地方。

「入‧‧‧面‧‧‧過往‧‧‧‧‧‧員工‧‧‧」大BOSS指著裡頭，說。

「入面有得睇以前員工嘅相同資料？」我把門扭開。

大BOSS點頭。

「我唔係要幫手搵啊‧‧‧‧‧‧」雙手托著後腦的王達尼，跟了入來。

「你負責搵員工文件夾，睇下有冇一個叫余智海嘅非合約顧問。」我指示王達尼。

而我則負責尋找病人資料夾中，北賢和南愚的個人資料。

花了一個小時左右，就尋出線索來。

「搵到‧‧‧！」王達尼大喊一聲，把尋找出的文件帶來：「你要搵嘅余智海～」

不久，我亦在精神科資料夾中，找出南愚和北賢的資料。

「不過‧‧‧搵嚟有咩用？」王達尼問。

「至少真係確定到，佢哋的確存在，而且仲有一個人未出現。」我盯著余智海這個名字，及其個人照片：「佢到底，係去咗邊‧‧‧‧‧‧」

jeng

live

「你問下大BOSS？」王達尼笑笑地說：「佢係病腦，咁聰明～話唔定佢哋大腦係附帶天線功能，可以同其他病者溝通。」

「達‧‧‧尼‧‧‧‧‧‧」大BOSS又拍拍王達尼的膊頭，說：「你‧‧‧真‧‧‧‧‧‧愛‧‧‧講‧‧‧笑話。」

「你都幾可愛啊～」王達尼也拍拍他的肩。

「南愚喺古宅入面好似提過‧‧‧如果唔係博士兩年前都受咗重傷‧‧‧‧‧‧呢兩年都唔洗由北賢同佢代為行動，佢咁講得‧‧‧就表示真正嘅幕後黑手，仲未出現。」我獨自唸唸碎地想著：「佢會匿埋喺邊‧‧‧‧‧‧」

「大BOSS～你無相同嘅病者朋友唔會悶嫁咩。」完成工作的王達尼，跟它閒談著。

「‧‧‧病‧‧‧者‧‧‧‧‧‧唔會‧‧‧覺‧‧‧得孤‧‧‧獨‧‧‧人類會。」大BOSS答。

「咁又係～你哋笑下笑下又一日。」

「孤獨‧‧‧」我捏著下鄂。

弄清事情後，我們就跟滿天和大BOSS他們道別，繼而出發往艾寶琳倖存區中，召集一下前去病者之都的人馬。

走之前，我特意叫滿天幫我向公仔代言一句，感謝他送我這把傘瓣打不開的傘子。

我跟王達尼去艾寶琳都只有一個方法，就是從下水道進去。

艾寶琳倖存區的圍牆，平日都會有不少人排著隊，等著進去倖存區中。因為貨幣自由流動的關係，在資本主義社會下，越努力的人越成功向上游動，因此相比起其他倖存區，這裡的人都比較愛出去冒險。

聽王達尼說，只有幾種正統方法可以進去。

第一種，為艾寶琳倖存區的居民，要帶著證件。

第二種，即時以物資或艾幣購買「一次性通行證」，不過價值不菲。

第三種，聽聞是最近才推出‧‧‧‧‧‧便是到翠林村上當苦工。

王達尼說，在滿天殺死三腦解放了翠林村之後，艾寶琳便派了士兵過去佔據，成為其中一個附屬的領地。

雖然面積小，但勝在天然資源多。北面沿林的山路上，會經過水塘、礦洞、樹林、農田等，於是皇室讓那些沒有資格進入艾寶琳倖存區的人，進軴那一頭當苦工成為採集者，為期一年。

一年之後，就能成為公居進入艾寶琳倖存區。

咁難先入到去
董倫死左，國皇佢地點

「噹‧‧‧」王達尼再一次踏著我的肩，把渠蓋推開。

「幾時都話‧‧‧‧‧‧艾寶琳呢到係個好現實‧‧‧嘅社會。」聽了剛才王達尼所說的新政策，我有所感言。

「當然都有我呢種非法入侵者。」王達尼揚起嘴角，伸出一隻手接我上地面。

「呼‧‧‧好耐冇嚟呢到。」上去後，我先吸一口空氣：「仲係充滿住‧‧‧‧‧‧金錢嘅氣味。」

「我哋要喺邊到搵賴桑、奎斯犬京？」王達尼兩眼張望，整條掛滿廣告牌的街道。

「應該都係喺病獵公會。」除了這個地方，他們都沒地方可去：「你呢‧‧‧？唔洗睇住班黑鼠商團？」

「首領洗乜做嘢～要做嘅得第三樣，等收錢、等數錢同等派錢，但其實呢啲寶拉都會幫我搞擔掂～佢哋有咩麻煩或者大生意先會問下我點做。」王達尼說。

「你唔在乎啲錢？」

王達尼點起根煙，又吸起來：「大佬‧‧‧‧‧‧我撈偏嫁，喺呢到用錢用得太揚就會傳通街，等遲啲呢個倖存區嘅電影業起步，咪洗下黑錢囉，哈哈哈哈。」

天光仲出緊文

「呢一步你都預計好，厲害。」我不得不給一個大姆指。

「喺呢到唔小心啲‧‧‧‧‧‧好似瓦安嗰啲奸商就會食到你渣都冇得淨～」王達尼指指腦袋，說：「人啊，仲恐怖過病者。」

「行咗成個朝早，你洗唔洗食啲嘢先。」

「要～當然要，你都要，吊頸都要抖氣嫁嘛。」王達尼說。

「點解吊頸都要抖氣？」我問。

「吓‧‧‧？」王達尼怔了下，說：「點知啊，啲人係咁用呢句嘅～唉！唔好理埋啲白痴嘢喇，去食飯啦。」

我們去了新都城商場以前接收我、白魂還有艾匡留宿的那位烤串店老闆那裡。

想當時，也受了那位大叔不少的恩。

「唔知個阿叔搵到人入貨‧‧‧整到肉串未‧‧‧‧‧‧」路上，我這麼想著。

個呀叔出去打獵打野豬了

「不過我睇個勢‧‧‧‧‧‧」王達尼有口難言地說：「應該執咗居多～」

「點解咁講？」我和王達尼並肩而行，突然發現我倆身高都幾乎一樣。

「老闆嗰排搵唔到供應商入肉材做正宗肉串，叫佢學人搵老鼠肉、鳥肉代替頂住檔先又唔肯，點做落去～」

結果，老闆如同大大力地摑了王達尼的臉頰一巴。

他的烤串店還在，還坐著一名點了很多肉串的客人。

「居然仲喺到。」王達尼詫異。

「等等‧‧‧‧‧‧坐喺到食緊嘢嗰條友‧‧‧」對我而言，有點眼熟。

「白魂！仲有要食啲咩啊！」老闆熱情地問。

烤串店中唯一的客人，正是白魂！難怪見到戴著頭巾的他，就覺得有些眼熟的感覺。

「我仲要好多好多肉！」白魂一手握著豬仔脾，一手握著杯手工啤酒：「繼續上啲！唔該老闆！」

「白魂。」我走過去打招呼。

「咦‧‧‧！？」白魂吃了一驚：「鳥嘴！好係你‧‧‧！？」

「唔認得我？」

「原來你除咗面具都幾型仔！」原本還很好笑容的白魂，突然對我怒喝：「啲女俾你溝哂喇！」

「‧‧‧‧‧‧」

「哈哈哈哈！講笑姐，坐低啊，咁耐無見。」白魂望住我們兩個，說：「你兩個喺呢到混成點啊？」

「不過不失，我離開咗一段時間。你仲做緊公主嘅貼身保鑣？」我說。

「係啊，不過吊頸都要抖下氣，咪出嚟食下嘢。」白魂天真的笑容，就像中國農村的低下階層大叔一樣：「老闆對我哋有恩啊嘛！要知恩圖報，所以幫佢增加下生意額。」

「多咗白魂成日嚟食咁多嘢，我間嘢先唔洗執，多謝啊！一陣請你兩位朋友食燒雞皮。」老闆也笑得很開心。

墨巴早晨

「艾匡佢最近點？」我問。

「幾好啊！隻眼開始睇得番嘢，俾病者平權組織綁架嘅陰影慢慢咁消失。」白魂說起另一件事：「係喎！你希望佢跟奎斯定賴桑學習，佢兩個好似仲未決定到。」

「咁你？你想佢跟邊個學習，你應該好清楚艾匡佢。」我問。

王達尼突然插嘴，說：「賴桑啦～遲啲做女王，任命我做倖存區嘅財政大臣。」懷疑這傢伙有嚴重的妄想症。

「你問我‧‧‧‧‧‧」白魂嚼著嘴裡的肉渣，細想著：「咁就當然想佢咁奎斯喇！大佬，我哋兩個拎住把刀，出去外面一齊劈病者幾型啊！！！！！」

「‧‧‧」果然是說類近的說話。

「不過呢～」白魂收下剛才天真的笑容，轉為淡默的微笑：「真係為佢著想，就當然想佢收埋把刀，跟賴桑學下帝王學吧！最緊要佢安全。」

「都係，安全好重要。」我點頭認同。

「嚟嚟嚟！！！！燒雞肉、燒雞腎、燒雞皮、燒牛舌、燒牛粒！」老闆馬不停蹄地送上食物。

「夠唔夠錢俾？」我什麼都放得下的袍袋內，唯獨沒有艾幣。

「呢餐我請！」白魂拍拍胸口，說：「我堂堂一個公主貼身保鑣，點會少少錢都無，哈哈哈哈！」

剛烤好的肉串，配上清涼的啤酒是最滋味的。

今天我印證了這個事實，兩者是多麼偉大的組合。

轉眼間，我們桌子上已經堆滿了碟子，飽餐了一頓。

「正～呵欠～」王達尼吃飽了，就馬上想睡。

「真係希望呢啲日子，日日都會有。」白魂滿足地放下酒杯。

「你日子過得好唔輕鬆咩？啲乜嘢皇室保鑣‧‧‧唔係淨係做個樣‧‧‧‧‧‧企喺主人隔離就得？」王達尼說。

「正常係，不過艾匡特別多人暗殺～」白魂無奈地說。

注意休息時間
如果有野煩緊 不如比自己抖下

追左你幾個故仔

期待補完埋成女王之路

好明顯係訓醒起身？

「但艾匡有你，都唔洗擔心。」白魂的實力，算得上一流。

「哈哈哈哈！話係咁講，但係佢總有一日要獨立。」白魂說。

「點燃香煙～」王達尼請了白魂抽一根煙。

「飲啖酒～」白魂喝了最後一口啤酒。

「所有不快，都溜走？好似幾押韻。」我接下去。

我們三個彼此對視一笑。

解決了肚子的問題後，白魂就問我們有哪裡要去。

我答他，等下會去病獵公會一敞，找奎斯和賴桑。

白魂叫停了我們，說他們兩個每隔一天都會去皇宮，提交那筆資金運用的方案，我們不用特地走出去。

「咁依家有咩做～？既然佢哋夜晚都會入嚟倖存區。」王達尼似乎想找點樂子，見他望住周圍的花花世界好久了。

感謝關心！

沒睡

吊頸都要抖下氣

「一齊周圍玩下？」白魂站起身，鬆一鬆骨頭：「附近又有賭場，又有拳擊比賽睇，大把嘢玩！！」

為了消磨點時間，直到晚上的來臨。

我們跟白魂進入到賭場，去小玩幾鋪，白魂選擇了其中一檯玩德州撲克的坐下。

至於王達尼和我，則站在他的身後觀戰著。

不過白魂的賭術，真的有夠蠢的。

有時抽到好牌了，就會忍不住展笑，然後第一局就押上全部籌碼，也不釣出他人交出更多的籌碼。

別人押上全部籌碼時，他就會莫名火氣，覺得對方在嘲諷他不敢跟，而跟著押上全部籌碼。

結果，不出十分鐘已經近乎清光帶出門的艾幣。

「估唔到有人最勁過我。」我默然地說。

深夜將至。

街上一如既和，五光十色的廣告牌發亮起來，霓虹燈目眩神迷。

為了見到奎斯和賴桑，我們跟著白魂進入皇宮。

「佢哋同緊官員討論，應該好快出嚟，跟我嚟先？」白魂對皇宮的道路可以說瞭如指掌。

白魂把我們帶到一間房間去，以睡房來說面積很大，有兩間班課左右。

「白魂大叔‧‧‧你返嚟啦？」坐在桌上閱讀圖書的艾匡公主，轉頭望向他。

「係啊！仲帶咗兩個朋友嚟。」白魂說。

「佢哋係‧‧‧‧‧‧」艾匡瞇起眼睛。

「佢雖然開始睇到嘢，但畫面仲係好模糊。」白魂跟我們說。

「公主你好。」王達尼整個人十分恭敬，更單腳跪下行禮：「我叫王達尼。」

「唔洗扮嘢，你性格係點我哋好清楚。」我拉他起身。

嘩，有文啊

「呢把聲係‧‧‧鳥‧‧‧嘴哥哥？」艾匡問。

「係，無錯。」我答。

「你哋同白魂大叔去完街啊？」她問。

「都算係‧‧‧叫做撞到。」我點頭。

「你哋喺到先，我出去檢查下有冇刺客。」說畢，白魂就提刀出去。

「唔‧‧‧‧‧‧白魂大叔佢為咗保護我，擺咗好多時間同心神放落我到。」艾匡說。

「好敬業嘅保鑣～」王達尼突然煙癮發作，但想了想，還是停下手了。

「所以‧‧‧見到佢有朋友同佢出去，我覺得好好。」艾匡真摰地笑著：「我見佢呢，有事無事都會拎把刀出嚟練下揮刀。」

「都好，佢叫做有個安身嘅地方，好過周圍流浪。」我說。

「唔係‧‧‧」艾匡搖搖頭，說：「佢其實好鐘意以前流浪嘅生活，我成日都會聽佢講番起以前嘅舊事。」

滿足

白魂都去幫手

不得不配服墨巴的堅持 同作息 早抖啦墨墨

墨B 好癲 好喪 我個胃口比你整大咗 睇其他人寫文成日都覺得好撚少

每朝追 以為係凌晨文
點知今次係朝早
辛苦墨巴了

白魂個農村大叔天真笑容樣
賭術又差 有哂畫面

點解吊頸都要抖氣？

噤依家M咪知道Dr D 一開始俾佢嗰枝解毒劑（醫佢俾舌女舔到嗰次）係流嘢嚟囉

辛苦墨巴啦 今早仲出緊文

墨巴仲唔訓

多文到

終於追到上黎啦

去左美國旅行都要追故！而家我呢邊先夜晚8點幾，第一次追得咁輕鬆，一起身就全日有文一路live

去得靈實點解唔摷啲愛滋藥呀

出文機器

我覺得Kelly尋晚真係話得墨巴好岩

求你訓多d 啦大佬

「吓‧‧‧？」王達尼怔了下，說：「點知啊，啲人係咁用呢句嘅～唉！唔好理埋啲白痴嘢喇，去食飯啦。」

有時真係想墨巴瞓多啲覺多過想睇文

好癲
墨巴慢慢黎啦 真係唔急架

框框

2h 前
墨巴在玩命

終...於...到...我...出...場...啦......

白雲可以搵梁烈唯做

訓教啦屌 痴撚線墨巴

墨巴 我命令你聽晚休息多晚
搞翻好啲作息時間

早餐唔洗食 俾文餵飽咗

大boss 之前未比班學生插左支野係個頭到
依家支野仲係唔係個頭到

我語想墨巴係出完序章之前猝死

夜行傘彩蛋？

感覺白魂有啲似大傻哥

喺重要關頭肯定會意外打開

墨巴 休息多d喇

到底白魂是有多傻鳩

要有澄明嘅心先可以打開夜行傘，佢入面有裝置量計心跳、同各種情緒嘅分泌，假如救人心切，就會自動打開

六脈神傘

把傘入面有公仔既童子尿

角色。。電影。。。電視
M 。。。張家輝
滿天。。吳彥祖。。林峯
王達尼。古天樂
不破尚。安志杰
銘凱。。彭宇晏。。羅仲謙
董倫。。張晉。。。郭晉安
白魂。。成奎安。。王俊棠

多謝各位關心

no#

角色。。卡通（來源）
M。。黑（黑之契約者）
滿天。。岡部（命運石之門）
王達尼。。諗唔到
不破尚。。三虎（美食基佬）
銘凱。。凱特（全職獵人）
董倫。。鬼父（食戟）
白魂。。Zoro(op)
少佐。。馬斯丹（鋼鍊）
老賢。。第9代（家教）

王達尼 杜文澤
白魂 黃德斌
艾匡 糖妹
大boss 劉以達
滿天 關智斌

其實我地叫墨巴訓佢就會訓咩
根本唔駛勸佢

佢有靈感就寫，無/攰/病就無文，不過會講聲
所以咁有交帶，大家唔駛再勸佢早d 休息了

M一定唔可以搵柏豪做
長期戴面具 個鼻做唔到戲

大boss
杜汶澤矮肥可以做南愚

我見到董倫都唔知點解會諗起鬼父

好少留言，但不得不讚墨說真係少有叫多人睇咗，而又可以保持產量嘅作家
極少拖稿欠稿，令我追都追得舒服

行左港島好多間先買到 可以搵你簽名嘛？

墨巴今日無啦啦發現咗有另一個地方入a005

今日放假 跟朋友聚會 明天繼續 謝

好啊 書展幫你簽

點解冇人理到奸奸彩蛋

終於live左，呢個故係我睇墨巴既第一個故，啲人中二得黎又唔係最屈機，而且無論感情位，伏筆位都寫得好好。董倫既故事同埋滿天同阿禮既感情位我都睇到眼濕濕，M醒返之後佢既身體越黎越唔掂，搞到每次睇佢戰鬥既時候都好緊張佢會唔會出事。
總括而言，真心覺得呢個故好正。

墨巴會去今年書展？
病港會唔會有簽書會

墨巴好耐以前唔係話過今年應該唔搞？

有無咁誇，本身淚腺好發達好感性？

新會員 留名支持

老賢比我感覺就好似東京喰種入面咖啡店店長

芳村店長

墨巴玩緊德州撲克 ，呢派同frd賭錢都係玩呢樣多，次次都輸咁濟，衰衝動

唔知係咪代入感太強

「達‧‧‧尼‧‧‧‧‧‧」大BOSS又拍拍王達尼的膊頭，說：「你‧‧‧真‧‧‧‧‧‧愛‧‧‧講‧‧‧笑話。」

「你都幾可愛啊～」王達尼也拍拍他的肩。

周星馳咁

A...0..0..4...後...台...通...A...005......

咁你睇樂仁 周瑜 擔心你會喊到流血

有冇圖
陣係聽過馬斯丹

墨巴起身未呀

睇習語錄會喊到盲

我反而覺得白魂好似林雪

智障又好抽得
身型都同我想像中差唔多
個名都幾似
仲唔係佢！！！

講緊白魂

墨說會瞓到星期一

多謝墨說 病港係書展應該有得買啦 ？

應該有 我估

多謝一直的支持

到時我包起一疊

晏d出

爆肝等文

個肝冇了 聽日先睇
各位晚安

等唔到 早抖

墨巴呢排唔多掂。。

墨巴個生理時鐘已經掉轉咗

頂唔到了

我都頂唔緊 墨巴早唞

唔係因為有冇文既關係。
墨巴真係要注意下自己身體
咁既生理時鐘對身體真係唔好。
Btw.努力

餘25篇補文

準備好

嚟啦墨B

come on

臨瞓前一推

再等

等

「係？」

「白魂大叔佢都一定覺得好辛苦，生活喺呢個充滿權鬥嘅皇宮入面。」艾匡像透露心事般，說著：「佢成日同我講‧‧‧以前喺街上面見到敵人就會互斬，唔會講咁多廢話同禮儀。入到嚟艾寶琳之後先知道，有啲人就算你知道佢背後嘅陰毒‧‧‧‧‧‧你都唔能夠對佢做啲乜。」

「呢個就係真正嘅「社會」。」王達尼揚嘴苦笑：「唔容許你光明正大咁陷害人，但係接受你喺背後拎出刀。」

「你成長嘅路上，自然會遇到好多。」我淡淡地說：「所以記住，都要喺背後還對方一刀。」

我們談論了接近三十分鐘，王達尼不斷地向艾匡灌輸社會奸險的生存之道予她，但她這種皇帝女天生的上流社會，與我們這種凡人的草根社會不同吧。

「喀喀──」白魂敲起門。

「喂！阿賴同阿奎出嚟啦喎！」他大喊。

於是，我們兩個離開前，多留一句給艾匡。

因為‧‧‧可能，以後都見不到這個可愛‧‧‧又堅強的女孩了。

「艾匡，你聽完我哋講之後，你想脫離呢個社會、階級、身份、地位嘅束縛，同白魂一樣做個無拘無束嘅人‧‧‧‧‧‧」我停頓了一下，再說：「定係‧‧‧面對佢？接受依個社會嘅真實面貌，對付佢。」

「我諗唔到‧‧‧」艾匡低下頭。

「唔‧‧‧」我點頭，便轉身離去。

終於等到了，感謝墨巴！

我相信，命運自然會找上她的。

「你三個啱啱傾啲咩啊？」白魂問。

「傾白魂點解咁靚仔啊。」王達尼笑著答。

「一定唔係‧‧‧‧‧‧！」白魂咬牙切齒地說。

「點解唔係？」

「因為我都唔係靚‧‧‧‧‧‧」白魂說到一半，把話語吞了下肚。

「喺前面間房？賴桑同奎斯。」我把重點拉回來。

「係，跟我嚟。」說畢，白魂就開始領路。

白魂熟識地於皇宮中遊走著，途中遇到一些廚師、侍人、士兵，大家都會笑容滿滿地喊他一聲「白魂大哥」，可見他在宮中人緣不俗。

最終，白魂把我們領到皇宮的花園上。

即是寶琳地鐵站最上蓋的地方，站在上面可以觀看到整個半個艾寶琳倖存區的樣貌，加上刻意種植的鮮艷花草，使其成為一片清幽之地。

「又話佢哋喺房～？」王達尼雙手插袋，望望周圍。

不少貴族婦人和貴族小孩，都有在花園中賞花遊玩，跟皇宮外面辛勞工作著的婦孺，有著天壤之別。

「佢兩個平日一喺皇宮開完會，就會上嚟依到抖下氣。」白魂繼續領我們入花園。

「咁又係嘅，吊頸都要抖氣。」王達尼很自然地說出。

「點解吊頸‧‧‧‧‧‧」我和白魂都不約而同地望向王達尼。

「得得得‧‧‧‧‧‧！你哋唔洗講出嚟，我知你哋想問乜，但係唔好問，ok？」王達尼說。

走入花園，最盡頭的圓石椅坐著兩個人。

那兩個人自然是賴桑和奎斯。

「喂！」白魂喊著他們。

「你哋幾時返嚟？」奎斯轉頭，望見我們了。

「今朝無耐。」王達尼答。

「你哋今日‧‧‧同皇室開完會～？」王達尼終於抽起煙了。

「嗯，要同佢哋嘅政務官、福利宮、財務部長傾興辦「病獵學院」嘅事。」賴桑也轉身過來，說：「所以呢段日子都好忙，但好充實‧‧‧‧‧‧！我終於有返‧‧‧‧‧‧以前白鯨總喺到嗰陣，嘅嗰份熱誠。」

「白鯨‧‧‧」北賢透露在「病者之都」的那個艾寶琳傳奇英雄。

「頹廢咗咁耐，總算有啲起色。」奎斯點頭同意。

「咁係因為我哋搞掂咗「病者平權組織」同「病者和平協會」啊～」王達尼呼出一口煙霧。

「仲記得我哋嘅承諾？」我望向奎斯。

「我對你承諾過，個平權組織搞掂之後，一定會跟你入病者之都，唔會反口。」奎斯堅定地說：「不過‧‧‧可唔可以等我處理埋「病者學院」嘅事先？」

「要幾耐？我需要你對付病者嘅知識同身手，一齊入去。」我說。

「大概‧‧‧‧‧‧」奎斯思考了一下，答：「一年你等唔等到？」

「太耐，到時我都死咗。」

「大吉利士！！！」白魂忽然對我喊道。

「咁‧‧‧」奎斯猶豫不決。

「你信唔信都好，白鯨就喺入面。」我說出重點。

「白‧‧‧鯨？！！」奎斯和賴桑都緊張起來。

「無錯，你唔好問我喺邊到聽番嚟，總之唔會有錯。」

「你講笑‧‧‧？佢點會喺病者之都咁耐？」賴桑問。

「或者俾病者困住咗～？呢啲嘢講唔埋。」王達尼輕描淡寫地說。

「但係病者學院嘅事‧‧‧‧‧‧」奎斯還是猶豫不決，兩者之間的選擇：「我驚萬一出咗咩事，冇人繼續發展到落去。」

「你唔好諗住交俾我～只要你去，我都一定會跟埋去。」賴桑說下去：「我先唔想‧‧‧‧‧‧成個公會得番我一個。」

「既然係咁，一齊去啦～」王達尼咬住煙頭，說：「反正我都去，睇下會唔會執到啲咩靚寶～我要你兩個保護嫁～」

「咁‧‧‧要同國王交代一聲先。」奎斯對我說。

我點頭。

然後，我們五個人又跟隨著白魂，去到國王所在的房間。

單是門外的走廊，已經站著很多禁軍看守著，戒備十分森嚴。

「公主貼身護衛白魂？」一名貌似禁軍的領隊，阻止我們白白入去：「你嚟依到做咩？仲有身後嘅人‧‧‧‧‧‧」

「我要見國王！」白魂直接說出目的，卻不作解釋。

「國王同緊王子密談，暫時唔方便。」對方說。

「求其啦～唉！咪又係入去講兩句。」白魂不把禮儀當做一回事。

「你冇權入去，未得到批准，請返去守護艾匡公主。」已經拔出鋼刀的禁軍隊長，說。

「喂‧‧‧有事慢慢講啊嘛。」王達尼上前。

「真係‧‧‧‧‧‧」白魂顯得十分不耐煩：「呢到真係麻煩，咩都講程序。」

「出面做咩咁嘈？」裡面的國王，說出了一句典型的對白。

「國王‧‧‧白魂好似有啲事要見你。」禁軍隊長交代。

「俾佢入嚟。」國王說。

接著，經過一番波折，終於來到這裡了。

我十分認同白魂，這裡什麼都講究程序和規矩的確很麻煩，事情好像都變得繁複一樣。

與外面做事的俐落相比，我開始理解到白魂內心的苦悶。

國王房間裝飾十分溫暖、寬闊，有個奢侈非常的暖爐。

「我認得你哋。」國王搖搖手中的威士忌，說。

「一班總係打擾別人興緻嘅流氓‧‧‧？」其子艾康說話小聲，但都被我聽入耳內。

「國王，我諗「病者學院」嘅計劃暫時要推遲，或者我哋交俾一個可信嘅人，去同你皇室官員繼續開會先。」奎斯想了想，說：「因為‧‧‧‧‧‧我哋要入病者之都。」

「病者之都‧‧‧即係坑口？我有冇講錯。」國王問：「或者聽錯。」

「冇。」奎斯答。

「又會咁突然？」國王好奇地問：「嗰到出咗名有入無出，你仲敢去‧‧‧‧‧‧？」

「咁係我應承咗一個人。」奎斯轉頭，望住我。

「呵呵呵，遵守承諾係好事。」

「但更重要一點‧‧‧‧‧‧」尊敬的賴桑，說：「係聽聞‧‧‧白鯨都喺嗰到。」

「白鯨‧‧‧好耐冇見佢。」國王說起他，表情也沉重起來：「原本，佢係我哋艾寶琳倖存區代表「希望」嘅存在。」

「係‧‧‧」奎斯握緊拳頭，說：「所以‧‧‧我冇辦法唔會去調查。」

「你又會咁信身後呢位‧‧‧‧‧‧」國王側側頭，望住我：「黑袍先生講嘅嘢？」

「因為我哋一齊經歷過生死，佢唔會呃我。」奎斯一句話，就解釋了一切。

因為我地 穿過喜和悲 跨過生和死

哈哈哈 笑撚死我

經歷過生死的關係，是不需要多餘的解釋。

「即管去吧，我唔會阻止你，你哋病獵向來都係自由身份去行動，皇室唔會干預。」國王仁和地說下去：「只係想問下，你同賴桑邊一個會得閒教我個女？呢個世道，總要有你哋呢啲專業嘅病獵做導師，佢先會安全。」

國王語畢，其餘的人就往我望去‧‧‧‧‧‧

因為，上次就只欠我的決定。

這次，我決擇了：「就跟賴桑學習吧。」我說。

「好，就咁決定，你係佢哋信得過嘅人。」國王緩緩地點頭。

「但最重要嘅～都係解決不斷喺身邊想危害公主嘅人。」王達尼裝作無意地盯了艾康王子一眼。

「的確，講得啱。」一手放腰後，一手舉杯的艾康微笑：「我身為阿哥，都會好好保護細妹。」

艾康的笑容，在我們眼裡分明就是說，暗殺事件都是我做的，但你們奈得我何？

「就唔爭在～白魂都跟埋去？」艾康戚起眼眉，說。

「點可以‧‧‧」我很樂意，但我只得婉拒。

沒白魂在身邊的公主，是十分之危險。

「係‧‧‧」白魂黯然地點頭，他也知道自己的職責。

「白魂～你嚟咗咁耐，周不時都總係破壞皇宮嘅規矩。」艾康彷彿對他瞭若指掌的：「而且你對公主都尊卑嘅態度，我覺得真係好惡劣。」

「咁係因為，佢同公主都經歷過‧‧‧‧‧‧」

「生？死。」艾康不當作一回事：「唔好以為救過佢一次，就真係覺得自己有特權。」

「我救過佢，都總好過你想殺佢！艾康你個木契！」白魂反駁。

「噢～」艾康上前，高高在上地凝視著白魂：「我唔知喺你以前喺嗰啲野蠻地方點樣生存～但喺艾寶琳，誹謗皇室就唔係可大可小。」

「我講真話，點會怕你！」白魂瞪大眼睛，望著艾康。

「趁你仲講到嘢～就好好跟我道歉。」艾康帶著微笑送酒。

「道歉！？你就想，食我一拳就有你份！！」白魂突然向自己的拳頭吐了口唾液，再打向艾康的臉頰：「口水拳！」

「‧‧‧‧‧‧」國王，連同我們四人都呆住了。

看著，這沒想到的劇情發生。

口水拳

墨巴真係唔洗訓

我們四人馬上拉住白魂，而艾康則受痛地按住受傷的臉頰。

「仔‧‧‧！？」國王去馬上去把他扶起。

「老‧‧‧老豆‧‧‧‧‧‧」艾康也沒想到白魂會一拳打過來，我想因為從前的人都只會對他忍氣吞聲：「佢‧‧‧佢打我‧‧‧」

「白魂！你知唔知你做緊啲咩！」國王由剛才平和的聲線，轉為喝罵。

「我知啊‧‧‧！就係睇住你個死昏君，望住自己嗰女不斷俾自己大仔害，但係仲懵然不知咁陪佢飲酒！你真係老懵懂啊！！！」白魂大罵。

果然，這傢伙是規則的破壞者。

「你‧‧‧你‧‧‧都要有任何證據，就算艾康想加害艾匡！」國王聲正嚴名地說。

「證據！？搵得嚟你個女都死咗！」白魂又說。

「禁軍！」國王叫了禁軍進來與白魂對峙，事情越演越大。

最後，

無奈之下，作為商人的王達尼只好出手，談條件。

岩岩起身就Live文

達成協議的條件是，王達尼會給予皇室一大筆賠償金。

艾康原本一心想要白魂死，幸好國王也不是魯莽的人，不會只聽兒子的話。

王達尼亦瘋狂為白魂辯護，包括救過公主無數次、本來就是一個粗獷的人、在皇宮心情壓抑得太久所致、今晚是月圓之夜等‧‧‧‧‧‧

一張嘴，用著五倍的速度把說話瘋狂送出。

最終，國王都消了一口氣：「白魂‧‧‧‧‧‧暫時解除你職權一星期，你出去好好放棄下心情先再返嚟，念在你無時無刻都要處於戒備保護公主。」

「多謝國王～」王達尼躬一躬身，我們幾個就急急腳地拖住白魂離開。

基於皇宮實在處處是險，我們好快又回到烤串店那裡。

「唉‧‧‧！你哋做咩拉住我，嗰條友唔係一拳就可以解決！」白魂憤然地說。

「人哋王子啊～算吧啦你，睇下場合啊嘛。」王達尼掩住眼睛，嘆氣：「唉，你呢啲無腦嘅蠢人‧‧‧‧‧‧」

「不過都好，終於回復自由身‧‧‧‧‧‧只係有少少擔心艾匡安全。」

「你放心，你頭先喺國王面前講到咁白‧‧‧‧‧‧艾康想害艾匡。」我沉靜地推測：「短期內，艾康動作都唔會太大，因為國王肯定會開始留意。」

以後邊個屌墨巴，我就口水拳邊個

搵禁軍抓你

「呢個就係真正嘅「社會」。」王達尼揚嘴苦笑：「唔容許你光明正大咁拎出刀，但係接受你喺背後陷害人。」

墨巴，好似咁會好d？

即是寶琳地鐵站最上蓋的地方，站在上面可以觀看到整個半個艾寶琳倖存區的樣貌，加上刻意種植的鮮艷花草，使其成為一片清幽之地。

今晚是月圓之夜

記得當初一開post有睇 但最後太忙擱置左
琴日上紙言一口氣睇曬 好爽
好喜歡滿天 睇親都有種好sweet嘅感覺

大家快d正評

墨巴讀緊大學？

口水掌

達尼又要破財

達尼富可敵國

M
蔡一智

滿天
金城武(滿天篇既感覺完全係王家衛拍既金城武）

王達尼
張家輝？黃宗澤既形象都ok但演技....

不破尚
未諗到邊個長頭髮又有果種霸氣

銘凱
安志杰/彭于晏依d大隻仔

董倫
劉德華

白魂
張繼聰

老賢
曾江

少佐
余文樂

Dr.D
吳鎮宇

搵返古惑仔果個耀楊黎做不破相？

林雪

出快啲呀

呢個陣容，套戲應該好好睇...除咗蔡一智

阮兆祥/李思捷做不破尚應該ok

達哥

老老實實，我真係諗唔到邊個可以做M
要有果種中二病傲氣得黎又唔尷尬，好難

巴打覺得supper moment主唱sunny點
以前頭髮長長 又年輕 唔係太大隻 感覺cool cool地
不過感覺有d尷尬 咁啱唱k見到佢

其實主角自己既外觀著墨太少
只知道高過170少少，孤僻氣質，眼神有力

Sunny要再陰沉d

btw 墨巴好似無提過角色既年齡？
只知道大本營後生嗰班18-22歲

M、少佐、王達尼、滿天、白魂、銘凱應該差唔多/over 30

不破尚係飛虎隊長，應該過三十

係無咩線索估董倫年紀

山下智久

其實滿天真係好撚型
又打得，又cool，但係cool得嚟又帶點sweet，會做啲令人好窩心嘅嘢

請到呢個陣容，最起碼賀歲片級數了
真係拍到墨巴秒變中產階級

周杰倫(後生)

係
好撚好J
傲嬌暖男

跟住製作病毒嘅原因係想大家都笑多d

真心想問，咩叫傲嬌

想知達尼究竟有幾有錢 襲擊皇室成員都可以用錢解決到

應該只有提過M係26歲？

你畫的嗎？

第二次俾墨巴問
係，希望幫到讀者投入劇情

「唔殺你真係開恩。」清瘦的賴桑，只點了一杯水喝：「個艾康出名陰毒，聽聞鐘意殘害對自己不利嘅官員。」

「佢自我膨脹得太快，做咗兩年王子，就真係當自己王子。」奎斯嘴嚼著京蔥牛粒：「但冇計，開國功臣係佢老豆，當初艾寶琳倖存區所有物資、食糧、知識，都係由佢帶嚟。」

「聽講過～佢哋一家以前喺病者未出現之前，就係寶琳區嘅大企業，新都城所有商場都係佢哋家族名下。」

白魂又再大口吃肉，大口喝酒：「點都好‧‧‧‧‧‧！至少暫時唔洗再對住皇室嗰班假人！喺走廊咁啱遇到，都規定要躬身打個招呼，都痴線！」

「所謂文明社會嘅禮儀就係咁～」賴桑翹起二朗腿。

「真係唔明！」白魂用力打了桌子一下。

「老闆～！貨到。」忽地，烤串店外來了個送貨的人。

我從他的腳掃視到其上半身，他的肩上背住一斤新鮮的肉，再望上臉部才發現是犬京本人。

「喂‧‧‧‧‧‧狗仔！請你食。」白魂掉了塊豬仔脾骨頭，犬京的狗。

「你哋又會喺到‧‧‧？」犬京好奇地，問。

「我哋返咗大本營之後，你去咗邊？」說起來，本身和犬京都失去聯絡了，要不是這次巧合地遇見了雙方。

「打工啊，如果唔係‧‧‧點喺呢到生存。」犬京把肩上那斤肉，交了給老闆。

都似 粗眉大眼 國字臉

多謝你支持

瓦禮

「你做送貨？」艾寶琳倖存區處處說錢，看來酷愛流浪的犬京也接受了。

「啱一半啦，我係做狩獵。」犬京問也不問，就隨手執起我們一串沙嗲雞肉來吃：「呢間鋪啲肉啊～大部份都係我喺出面搵番嚟。」

「加埋隻狗幫手，聞啲獵物喺邊？」奎斯對犬京的狗，展露出感興趣的眼神。

「係，佢追蹤動物嘅能力好高，我以前有訓練過。」犬京捏住肩膊，說：「同埋‧‧‧我發覺喺呢到賺錢買嘢食，仲方便過自己慢慢搵完再煮嚟食。」

「自己可以專注喺一件事上面，其他範疇就由其他人處理。」我默然地點頭：「正常社會可以運作到，呢個基本因素之一。」

「嘿～咁你隻狗應該更加值錢？識得打獵。」王達尼又再打響起如意算盤，放了一碟水煮牛肉落地：「Come！認住我，今日請你食水煮牛肉，他日你要請返我食香煎和牛。」

「汪！」那隻狗吠了王達尼一聲。

「既然都嚟到～坐低！好好飲番杯先！」白魂向他招手。

恭敬不如從命，犬京就直接坐到王達尼旁邊，跟我們吃起肉、喝起酒來。

慎入
變左做病者

有無五官特徵睇下你係邊種病者

手足口病

向來作為流浪人的白魂和犬京，在艾寶琳倖存區中，都似乎找到了一個落根地。

大家終於能好好坐在檯，於是都各自談起了辛酸和夢想。

首先，是賴桑和奎斯。

雖然一個貴族出生，一個草根出生，

可是兩個人的想法，都接近一樣──想要重振「病獵公會」。

把流離失所的少年和孤兒，都收留到裡面。

至於白魂，他什麼都說不出、想不到，彷彿做人一點辛酸一點夢想也沒有。

單純的他說自己，只想按當下的想法活下去。

這句聽起來，是有多蠢？可是，沒有多少人做到。

單是他不久前想一拳打在艾康臉上，並確切地實行了，已經沒人超越到。

很多人都說，要按自己生活的方式，活下去、走下去‧‧‧‧‧‧

事實上，又有多少人，能真的做到白魂這樣子？

唔好意思因為真係太耐所以唔記得咗
究竟係奎斯喺皇室度做間諜
定係賴桑係皇室做間間諜

王達尼，是一個商人。

問他賺那麼多錢有什麼用，他不會答得出實際上的例子。

說得行商賺錢，只是他的習慣之一，生命中的一部份。

王達尼酒喝多了的時候，更意外透露自己非法買賣賺來的艾幣，已經超越艾寶琳倖存區的所有富豪級人物，雖然不知他是胡言亂語還是真情透露‧‧‧‧‧‧

不過，我看得出，他很想明自己賺錢的能力。

但恐怕一輩子也沒人知道自己賺錢能力如此的強，始終賺來的途徑都屬非法。

最後，是犬京。

他暫時唯一的目標，就是把自己的狗養到終老。

在亂世下，像他這種保護寵物的主人，已經少之又少。

大多數都在糧食短缺下變成食糧了。

賴桑係皇室區的人，但他不是間諜

佢係出身喺皇室區，但加入病獵公會嘅人

「嗚‧‧‧呃‧‧‧‧‧‧呃呃‧‧‧」酒過好幾十杯後，大家都醉醺醺地伏在桌子上。

由於天都入黑以久，大家都沒打算離開。

好心的老闆，也讓他們在這裡醉宿。

相比之下，我的酒量似乎遠遠超越他們‧‧‧‧‧‧

去病者之都的前夕，沒有周圍懷緬一番，沒有貼緊朋友說聲道別。

只喝著杯中的酒，再好好入睡一場。

「白鯨‧‧‧」賴桑說起夢話。

「居然發開口夢‧‧‧‧‧‧」我望著最快醉倒的賴桑。

「佢係‧‧‧我嘅英雄‧‧‧」

「放心，我哋入去之後，會搵到佢。」

「白鯨‧‧‧‧‧‧點解唔番嚟‧‧‧以‧‧‧以佢嘅實力‧‧‧‧‧‧出入‧‧‧病者之都‧‧‧根本‧‧‧無任何問題‧‧‧」

我握住賴桑纖瘦的手指：「我都想搵出，北賢口中嘅真相。」至今，有多少人為了真相而逝？

翌日，大家都從酒醉中醒來。

只是意識有點恍惚，還沒來得及完全清醒，已經有個我們意想不到的人物出現。

是艾匡，她帶同幾名禁軍護衛來到這間烤串店中。附近的場面一瞬間寂靜起來，原本經過的路人都往這邊望去，心中應該滿是訝異。

「白魂大叔，對唔住。」艾匡一來，便跟他道歉。

「對唔住‧‧‧？」白魂反問。

「係‧‧‧我聽講咗，你琴日同我哥哥有啲爭執。」

「喔‧‧‧都訓咗成晚，我唔記得咗啦～哈哈哈哈哈！」白魂大笑。

「但‧‧‧佢係個好記仇嘅人，你之後要小心。」艾匡提醒。

「放心～我斬人同食生菜冇分別。」白魂拍她的膊，說：「唔會有事。」

「你最好避避風頭‧‧‧‧‧‧」艾匡憂心地說：「我唔想你出事‧‧‧你再勁，都唔可以一打十。」

我覺得白魂好似七大罪個伽藍

姐係第一個死

「避風頭～嘿，得罪皇室嘅下場，仲陸續有來咁。」雙手托在後腦的王達尼，說。

「艾康係唔好惹，偏偏得你呢啲‧‧‧‧‧‧傻佬，先咁惹佢。」賴桑無奈地搖頭。

「都好，反正我都忍受夠呢個艾寶琳嘅錢臭同虛偽！」白魂舔舔嘴角，深深地嘆氣：「只係會有啲掛住老闆燒嘅豬仔脾‧‧‧‧‧‧同埋艾匡你。」

艾匡反而安慰回白魂，說：「你咪教咗我基本嘅刀法？我唔會俾自己有事，我知你想保護我‧‧‧但之後更危險嘅，一定會係你，我都唔想你死。」

白魂伸出了粗糙的手，輕撫艾匡的臉頰：「咁‧‧‧我走啦喎。」

「喂‧‧‧！」禁軍見到白魂輕撫著公主的臉頰，便想上前阻止。

所以我們五人都抱起雙手，走去擋住禁軍們上前。

「你哋班冷酷無情嘅士兵，係永遠唔會明‧‧‧‧‧‧有啲真摰嘅感情。」我對那群禁軍，說：「超越年紀，超越地位。」

「喺呢個錢字行頭嘅倖存區～」王達尼深感認同，默然地點頭：「真係好少見。」

「嗯。」艾匡漸漸綻放出真挈的微笑：「呢段時間要你做貼身保鑣，都辛苦你啦，雖然一開始，其係我自己要求。」

「走吧！大個女之後，唔忘記白魂大叔我。」白魂也淺淺地笑著。

艾匡要加油

頂！白魂同艾匡既父女情呀！

生命，就是這般奇妙。

你一世也可能接觸不到的人，偏偏會在你受困苦時，無意進入你的世界。

然後，呼吸住同一的空氣。

「白魂，想去邊到避風頭？你鐘意嘅，我有個地方介紹你去。」說不定，大本營很適合他。

「我？或者好似以前咁，喺外面周圍走下先。」白魂說。

「既然係咁，不如加入我哋。」王達尼意圖拉攏白魂加入：「反正我幫咗你破財擋災，咪當買咗你呢個保鑣！」

「好！！！！反正我都坐唔定！要每日喺倖存區企企訓訓，真係唔好叫我。」白魂突然拔出武士刀。

「真係？唔係去玩。」我盯住他：「去嘅賴桑奎斯都好清楚病者特性，王達尼就走佬功夫就一流。」

「我係不良人第一劍客，你睇少我？係咪要食我一刀！」

「刀法冇生疏嘛？」我再問一次。

終於組好隊了

白魂真係好搞笑

「唔好咁多廢話，你食我一刀就知！」白魂執意要我吃他一刀。

「我食咗仲有冇命？」我問。

「冇！我唔會斬同一樣嘢超過三刀！！」

「死咗，就唔好怪我。」

「好啊好啊！又可以大展身手！」白魂興高采烈地說。

「點解你哋要執意入去‧‧‧‧‧‧」唯一沒參與行程的犬京，說：「以前我就見過好多貪婪嘅倖存者，想入去搜括物資，都最後都出唔返嚟。」

「咁係因為，我已經知道，答案只可以喺裡面搵到。」我答下去：「然後‧‧‧‧‧‧呢場災難嘅幕後黑手，可能就會出現。」

「咁就加埋我。」

「‧‧‧」

「同我依家做緊嘅嘢相較‧‧‧‧‧‧我覺得你哋入去嘅意義，更加之大。」犬京堅定地說：「我都唔想，世上再出現類似Bomi嘅事。」

「衰仔‧‧‧‧‧‧咩呀，呢家要你出去打獵啲豬肉、牛肉返嚟好失禮咩～」老闆突如其來的一句，破壞了我們的氣氛：「喺倖存區打份牛工，唔洗出去痛苦咁受死，咪已經係幸福囉。」

真正的幸福，不該如此。

搵埋銘凱就好了

好熱血

邊條負皮王

辛苦了

由得佢負

辛苦墨巴
終於同我地既夜晚同步喇

馬德鐘

唔好立flag得唔得

最後直路

鄭伊健 做不破尚？

白魂立flag

唔好亂講嘢

我已經代入左王達尼係佢
唔知有無人玩過

No 會變左風雲feel 呢條友柒味濃

農場物語

唔知點解見到咁既組合入去都係覺得唔夠做

係咪全體flag哂

認為50歲活春宮老雞是關鍵人物 一定要帶埋去

吳岱融唔錯

有feel

最終一戰，你認為有咁易嗎

其實M挑選過 佢地算係最無包袱，又有能力嘅人

Gogogo

帶埋癲狗去啦 其實有戰力都係得少佐滿天無去姐

廚子？

笑左

犬京隻狗實在無生
預期佢既犠牲會好感人

白魂應該都要斬多過三刀

不破尚其實我諗起後生謝霆鋒

咁既組合是旦死一個 都傷心死

白魂好似hunter入面既信長
又係壞人但又重情重義又係劍客

Gay

係讀者福利

病港啲title 可以用呢啲

點解M要係蔡一智
到底邊條契弟講先

live了

我想講
我由一開始心目中個大舊就係隔離條友

我都係咁諗大舊

墨巴自己講

以為係廢時故個白牙

31頁
大家正皮左未？

蔡一智係zero wind喎

所有墨巴故嘅男主角都係蔡一智呀

頂 係

唔好亂講野呀巴打
跪求墨巴唔好寫死傑仔

有文未

今日深夜出

ด้้้้้็็็็็้้้้้็็็็็้้้้้้้้็็็็็้้้้้็็็็็้้้้้้้้็็็็็้้้้้็็็็็้้( ͡° ͜ʖ͡°)ด้้้้้็็็็็้้้้้็็็็็้้้้้้้้็็็็็้้้้้็็็็็้้้้้้้้็็็็็้้้้้็็็็็้้

係咩 印象中一開頭好似啲留言討論M係邊個 突然有個話M係蔡一智 隔咗好耐墨巴篇文就出現 「你好似一個明星 蔡一智 」呢個情節 唔通記錯咗

點整架

lmm

又亂講嘢

會唔會係坑口打打下 大本營d人走去幫M手

Lm 滿天同大Boss 研發新藥 後來趕到
成個陣容
坦：白魂
JG: 犬京
法師：賴桑
射手：奎斯
輔助：王達尼
旁述：M
差咁個回血既

最後似 白魂攬著隻狗 「好彩仲有你陪我咋，咳咳」
吐完淡血之後一齊死

會前去病者之都的成員，基本上都定好。

除了對付「病者平權組織」那一次，我生涯之中就再無類似的多人調查行動。

奎斯、賴桑、犬京、白魂還有王達尼，都是我仔細考量過，才讓他們加入。

團隊中，有的擁有對抗病者的豐富知識、有的擁有對抗病者的老練經驗、有的擁有對抗病者的強大意志。

最重要的一點，是毫無任何沉重的包袱。

假如少佐或大舊那種人自願加入，我都會斷然拒絕。

我們六個，都是經常在外面的世界與病者周旋的活人。

我們那樣作死的風險，就是進入病者之都最好的本錢。

難道你認為，

我會隨便讓一個，拖後腿的人隨便進入團隊麼。

貿易進去是沒可能，我們要先做好事前準備。

現在病獵公會的座位之上，應該只有白魂不懂何為「事前準備」。

「原來艾寶琳出面仲有橦咁嘅教堂‧‧‧‧‧‧」坐在教椅上的白魂，橫視著整座宏偉的公會聖堂。

「我無耐之前打獵就見過，只係估唔到‧‧‧原來未荒廢。」犬京也帶著狗兒周圍參觀。

「坑口區嘅城市規劃喺到。」最遲到來聖堂的王達尼，把一張藍色的圖紙平放到米白樺木製的長桌上：「臨時臨近要我問班手下有冇地圖，都真係考起我，但好彩有～呼。」

「根據情報來源，白鯨喺一座塔入面。」我說。

「好似‧‧‧叫乜嘢「希望塔」？」當時與我並肩作戰的王達尼，也有印象：「唔記得咗～」

「希望塔‧‧‧？坑口冇呢橦建築物。」奎斯馬上提出：「我以前住過坑口。」

「不如你講下，係邊個講你聽。」賴桑說。

於是，我把自己與北賢和南愚經歷過的事，還有他們兩人神秘的背景都一一訴說出來。

半小時後。

「即係，佢兩個好可能係人類之中‧‧‧‧‧‧成功實驗演變出嚟‧‧‧擁有自我意識嘅病者‧‧‧」賴桑總合所聽回應。

「但佢哋目的係咩‧‧‧？」奎斯試想著。

「唔清楚‧‧‧‧‧‧可能，係負責將有能力嘅人類清除。」我推測他們之前說話，所得出的結論：「又或者感染，令到佢哋變成一樣嘅「怪物」。」

「咁咪同有超能力無分別，哈哈哈，正喎鳥嘴兄！」只有白魂聽得大聲地笑。

「唔係‧‧‧由你接受病者能力嗰一刻，就專定唔係人類。」我反駁。

「吓！！？乜嘢啊！有佢哋呢啲特異能力，咪輕鬆對死堆病者囉！」白魂還不明。

「白魂，唔係殺唔殺病者嘅問題。」我閉起眼睛，說：「而係自我身份嘅認同，如果要變成病者，咁我寧願去死。」

「‧‧‧唔，鳥嘴都講得有道理。」奎斯點頭，同意我的說法：「與其變成喺條街傻笑嘅怪物‧‧‧‧‧‧咁不如靚靚仔仔咁戰死仲好。」

「但係變成病者，就有能力保護身邊嘅人啦喎！」白魂又說。

「但同時，你身邊嘅人都會疏遠你，係詛咒，擺脫唔到。」

「飲杯小麥酒先各位。」聖堂的管理員Nina，為我們送上一杯杯冰涼的飲料。

「Nina‧‧‧記得要代我同奎斯去開會？」賴桑趁機會提醒。

「記得。」Nina答。

「唔係俾嗰班狡猾臣子呃到‧‧‧記住。」賴桑似乎放心不下：「你係代表住我哋成個公會。」

「冇問題，你哋放心。」

喝過冰涼的飲料後，氣管頓時暢爽無比，讓我們繼續有活力地開會。

「重點係，要搵出所謂嘅希望塔先？」奎斯苦惱地盯著地圖每一處。

「嗰條友真係靠害‧‧‧‧‧‧」王達尼搖搖頭，說：「啲提示只係俾一半。」

「我哋不如調轉去諗‧‧‧」既然陷入死胡桃，我只好提出另類的思考法：「點解白鯨會喺所謂嘅希望塔‧‧‧‧‧‧」

「咁一定係因為‧‧‧佢查到某啲嘢，先會去。」奎斯托著下鄂，細說。

「嗯，推測好正常。」我把事情廷伸下去，說：「咁佢會調查坑口嘅希望塔。」

「咁一定係‧‧‧‧‧‧！」賴桑句句有力地說：「白鯨佢發現咗一啲嚴重嘅真相，當年‧‧‧先會敢出動所有公會成員行動！！」

「好合理，咁調查前夕，點都會有調查檔案留喺公會呢到？」我問。

「冇‧‧‧唯獨係呢單關乎病者嘅案件，白鯨係冇記錄在案。」賴桑又灰心起來。

「公會入面，有冇白鯨專屬嘅房間？」

「有係有‧‧‧你想做咩？」賴桑續問。

「我要入去睇下。」

「得嘅‧‧‧只不過，應該會幾多灰塵。」賴桑站起身，準備帶路：「自從佢消失之後‧‧‧‧‧‧間房就一直無郁過，保留住兩年前嘅面目。」

「咁我哋有咩做？」飛快地閱讀著病者文獻的白魂，問。

「奎斯，教下佢哋基本戰鬥技巧先。」我向他打個眼色，就跟賴桑離開主聖。

沿著端莊的走廊，會走落教堂的地下室。

樓梯兩旁，擺放著火光微亮的蠟燭，使走廊的氣氛更為幽深。

「我哋以前病獵公會太多人，會喺地下室放雙人床，大家都當對方係一家人。」賴桑提起過往的事情，面上依然能夠彎出淡淡的笑意：「觀迎參觀，一代英雄嘅寢室。」

「咔──」門一打開，就一股書氣傳來。

房間為四方型，側面三邊牆壁除了大門，都擺放住一個大書櫃。

而其辦公桌上，除了小部份公會文件、委託文件、申請文件外，更放住一條白色的小鯨魚玩具，十分精緻。

「白鯨‧‧‧」我拾起那小件玩具，有意無意地問：「點解佢會有咁嘅稱號。」

「因為佢係著住長袖白袍，啱啱好同你件袍差唔多，只係差在顏色方面。」身為服裝設計師的賴桑，解釋一點即通。

這稱號，是意味著，

海上的王者。

「有冇多啲佢嘅故事聽下。」我一邊搜查一邊問，加快效率。

有冇多啲佢嘅故事聽下

「佢曾經係艾寶琳倖存區嘅希望，呢句唔洗多講‧‧‧‧‧‧」

「嗯，已經聽你哋唔知邊個複述咗好多次。」

「因為佢當時帶嚟嘅希望實在太大。」賴桑望向我，緩緩地說：「鳥嘴兄‧‧‧我諗你‧‧‧‧‧‧都應該都有遇過呢一種人，代表住希望嘅人。」

「‧‧‧嗯。」我默然。

「「病獵」呢一個專屬名詞，都係由佢帶起。」賴桑放空的眼神，深深陷入回憶之中：「佢沉默寡言嘅特質好似你‧‧‧仲研發咗好多種秘製靈藥，配方甚至係我哋都唔清楚。」

「講下你哋點相遇？定係嗰種千篇一律嘅故事～？離唔開有一次自己俾病者襲擊，然後受佢拯救之類‧‧‧‧‧‧」我說。

「呢份‧‧‧」我從一個櫃子中，找到一份用公文袋包住的調查文件。

「呢份嘢我睇過，冇乜特別，係以前一個病獵會員向白鯨回報，調查到艾寶琳倖存區入面‧‧‧‧‧‧有病者嘅組織。」賴桑回想起來：「嗰陣都好耐‧‧‧‧‧‧大概係「病者平權組織」仲未俾艾寶琳皇室強制趕出倖存區嘅時候。」

「咁都好耐下‧‧‧‧‧‧」我第一次遇到「病者平權組織」，他們已經因為被趕的關係，在外面自立門戶。

著白色衫嘅 海上王者
承太郎

「嗰陣都係白鯨帶領下秘密行動、調查，先連根拔起成個組織趕出去。」賴桑苦惱地按住額頭，說：「但斷估唔到，後嚟區內有堆人係潛藏信徒‧‧‧走之前一日，突然拐走埋艾匡公主先走。」

「然後，佢哋就用艾匡公主威脅倖存區，要皇室定時交食水物資俾佢哋。」我把故事的後續一併說出。

「好似係‧‧‧」賴桑露出懷緬的神色：「但點都好，白鯨佢有一個宗旨‧‧‧‧‧‧就係唔會索取任何人類嘅性命。」

「‧‧‧」

「所以就算面對「病者平權組織」當時嘅壯大，佢都無痛落殺手。」賴桑坐到桌子上：「佢總係覺得背後‧‧‧‧‧‧有某啲嘢，操縱住佢哋，迷惑住佢哋。」

「後嚟證明咗，係男病童強大嘅幻覺能力。」

「嗯‧‧‧好可惜，白鯨佢無辦法見到男病童嘅真面目。」

我印象中‧‧‧‧‧‧南愚在古宅中好像透露過白鯨，是遭受三腦、男病童、還有南愚北賢他們夾攻拿下。

以病者的角度去想，我是他們的話，也必然會想除去白鯨‧‧‧‧‧‧

接著，我翻找出病獵公會中更多的行動文件檔案，也叫了奎斯和賴桑一起幫忙。結果到了半夜三點，也在堆疊著我那不肯定的推理。

「都唔知你哋喺到做咩，唔攰咩？」優閒地坐在椅上盪腿的白魂，說。

「整理資料要大量時間‧‧‧‧‧‧」手忙腳忙的奎斯，說。

經過公會中多份資料文件比較，我嘗試找出了白鯨消失前後的時間線。

大概是，病獵公會發現了艾寶琳倖存區有違法的病者組織，白鯨秘密調查後聯同皇室趕走眾人。

其後，又調查出「病者和平協會」這個比較隱性的組織，在多番波折下公會成員發現了，翠林村可能是他們的基地。

之後的事，我猜兩個組織，包括「病者平權組織」和「病者和平協會」都感受到白鯨的壓力，因為有幾十次的病者討伐行動，都是針對他們附近的地方去進行。

終於，兩個組織決定聯手‧‧‧‧‧‧

牽線人我不知道是誰，不排除是南愚和北賢，始終他們是病者一方的代表。

我想中間的流血過程，病獵公會有著不少的成員壯烈犧牲。

繼續繼續

這一場人類與病者的戰爭，我再度猜測，四大頭目應該在聯手之下（南愚、北賢、三腦、男病童）合力圍攻病獵公會整隊人，導致白鯨他們最終也難逃一劫。

唯一解釋不到的，便是北賢說白鯨位於病者之都。

他說出來，到底有什麼意思‧‧‧‧‧‧

即使他可能欺騙我，但我現在都無法視而不見了。

我向著他們五人講述：「呢個，就係我嘅推理，當然可以隨時推翻，只要一日都未有生還者證明到。」頭盔是個好東西，能保護頭部。

「啪‧‧‧啪啪啪‧‧‧！」在場中，奎斯和賴桑都給予高度的讚賞。

「你可能講得啱‧‧‧普通病者對白鯨根本不足為患，除非對付佢嘅‧‧‧係頭目級數嘅病者。」賴桑很認同這一點。

「真係恭喜你哋，不過有咩用‧‧‧‧‧‧？」白魂還呆頭呆腦地，問。

「真相‧‧‧從來唔一定有用，知道都未必會幸福，可能更痛苦。」我也很難解釋，給白魂他這個人明白：「但作為人，就係有追查真相嘅必要‧‧‧‧‧‧總好過望住個天一世發夢，都唔知背後有個人，曾經為咗人類，付咗咁多。」

我地一齊訓啦

貿然

真係恭喜你地 講到唔關自己事咁 好好笑

白魂好正

白鯨好似已經比人同化咗 ？ 搵佢咪分分鐘要同佢隻揪

白鯨黑化

然後m主角光環感染白鯨成為戰友

最後戰死埋

利申 火影睇上腦

人地成個公會都收咗皮

而家M得幾丁友加隻狗

分分鐘要打埋白鯨 點夠揪呀

但人地都少左三腦男病童啫

不破尚、董倫唔係到
滿大閉關自守（雖然我覺得滿天戲份冇理由得咁小)
剩返啲南愚北賢冇咩大興趣既二級勇士
前景很悲觀
唯有希望白鯨同銘凱係好人可以幫拖

我個天台BBQ大結局

銘凱唔係同m同level咋咩

墨巴唔係講過M似小栗旬

你估下佢以家去左邊

白鯨係咪已經做咗病者，仲要係無意識既殺人機器？

黑鯨

北南仲比董倫同M打傷左

不破尚係少林足球魔鬼隊個守龍

不如 鐵樹蘭個陳仕燊丫
好似都唔錯

三腦應該未死
佢逃走滿天都無追

感覺白鯨同病翼捉啲小朋友有關連

性奴

數十把手術刀，全數刺入到三腦的腦袋中，讓它一動不動了。

「南‧‧‧北‧‧‧‧‧‧兄‧‧‧弟‧‧‧‧‧‧嗄‧‧‧嘎」三腦斷氣。

我望望周圍的火海，跟快要出現升起的黎明格外合襯，我拐著的徒步離開。

要是我突然摔倒在地上死去，我也不足為奇。

病腦有個特性，係會詐死

大戰中北賢可能係重點
佢自己都煩緊係人類定病者

北賢係佐助
佢嘅決定會左右整個戰局

「我哋不如調轉去諗‧‧‧」既然陷入死胡桃死胡同，我只好提出另類的思考法：「點解白鯨會喺所謂嘅希望塔‧‧‧‧‧‧」

最後仲吾係m為左保護佢地 甘願變成有意識ge病者去打大佬 贏左之後孤獨地離開大本營

有冇講過點解病變咁耐 國際社會冇反應？

干涉別國內政

幾時再岀Dr D

好叻啊你

吾你老母

快啲走 我幫你頂住

「你以前‧‧‧係警察‧‧‧定係偵探？」賴桑以獨特的目光，凝視住我。

「諗通所有嘢，會令我份人比較有安全感。」我略略帶過話題：「你哋仲有冇遺願？有就做埋佢。」

「要交低嘅，都應該交低哂。」一直抱住雙手的犬京，說。

「所以～我哋入去坑口之後，應該喺邊到入手先？」王達尼合著雙手，問。

「好問題，搵出嚟。」

「搵？點搵。」

「我哋對付過「病者平權組織」，滿天對付過「病者和平協會」。而喺事情結束之後，我哋都冇好好搜索過佢哋嘅根據地。」

「咁當然喇，照計你班友打完都得番半條命。」白魂說對了。

「無錯～所以我哋去多次，認真咁調查下，話唔定會發現新資料。」

「又搵‧‧‧‧‧‧！！？」白魂愣住，說：「直接殺入去坑口方便啲喎！」

「到你因為缺乏情報而死嗰陣，先後悔冇做足功課就太遲。」我拍拍掌，鼓勵他們：「王達尼、犬京、奎斯，你哋去「病者平權組織」嗰到調查下。」

我望向另一組人：「賴桑、白魂，你兩個去「病者和平協會」到調查下，我都會跟埋嚟。」

「仲有‧‧‧‧‧‧」在行動前，我提醒他們一下：「我會寫低份清單，到時要帶備啲乜去病者之都，今晚好好休息，聽日去調查。」

如是者，大家就開始各自的工作。

王達尼幫忙購入一些出外乾糧和醫療用品的基本東西、

奎斯負責製造大量靈藥，例如大耳那種含極強黏性的一定要做很多樽用以逃走、

很閒的白魂除了幫大家磨刀、維修利刃等武器之外，更幫奎斯削鐵做箭，總算有點價值、

為了不要勞師動眾，犬京和賴桑主動去調查「病者平權組織」和「病者和平協會」了。

而我，則留在病獵公會中，查閱更多關於病者的書籍和文章，學識了不少白鯨對付病者的技倆和戰術，也反覆記住了坑口街口、小道、商鋪的每個位置，希望能派得上用場。

我給予的一星期之限，大家兩、三天就完成，可見合作是如此重要。

如同以往平靜的晚上，我們繼續待在病獵公會討論。

「我喺翠林村搵到啲嘢，係封信。」賴桑主動交上。

白魂咁想做病者又好似唔care件事咁，會唔會白魂就係白鯨，只係扮傻仔玩佢地

好強既隊伍

之前咪討論過因為菲比斯都做咗病者嘛

「嗰到依家變成點？」我接過信件，快速查看。

「變咗勞工聚集地‧‧‧好多無資格入去艾寶琳倖存區嘅人，都喺嗰到做苦工，仲有艾寶琳嘅士兵看守住周圍，所以成個過程都好安全。」賴桑呼了口氣，有驚無險地說：「原本啲軍人唔想俾我周圍查，但我有居住皇室區嘅證明文件～成件事就易辦得多。」

「皇室區證明文件？呵～咁啱我呢啲市井之徒都有喎～」王達尼從口袋取出一張與賴桑相差無幾的卡片。

「你呢張係偽造‧‧‧‧‧‧？」賴桑有點鄙視地，說：「咁樣係犯法。」

「落到艾寶琳嘅地下世界，我就係法律。」王達尼輕蔑一笑，收起自家的偽造證明：「我哋當日出發嘅嘢～我都準備好，放咗喺二樓‧‧‧‧‧‧呢敞行程最好會回本啦。」

「你大可以安安全全咁搵錢，跟我哋去做咩？」賴桑單手插腰，問。

「都過咗兩年～附近啲嘢都俾人搵哂，入坑口係唯一選擇。」王達尼雙手放在腦後，說：「嗰到就好似一個等緊人榨取嘅油礦‧‧‧‧‧‧」

賴桑找來的書件內容，大概如下。

為一名署名叫作「老鄧」的人，所寫的：

「致：病者平權組織

親愛的教父及德蘭女教主，我是「病者和平協會」的老幹部，可稱呼我為──老鄧。聽聞你們都遇上了一些小麻煩？艾寶琳倖存區那該死‧‧‧可惡的病獵！不斷在我們附近進行討伐任務，斬殺無辜可憐的病者，特別是為我們清潔街道的竊屍賊。有見及此，同為病者的南北有意聯手，特意寫信通知，煩請「病者平權組織」教徒代為轉達，三腦有個周詳的計劃！

祝身體健康
老鄧」

奎同賴會唔會認唔出

奎同賴同白一齊玩9王同M

唔通連埋成個寶琳咩😂

好心你咁大個人就唔好咁多幻想啦

「老鄧‧‧‧？」我望住信中的署名。

「冇記錯‧‧‧佢就係「病者和平協會」其中一個幹部，曾經同三腦合謀殺死原翠林村領導人，令三腦可以喺成條村背後暗中弄權嘅人。」賴桑記得一清二楚：「係滅咗三腦無幾耐之後，有個睇落好後生嘅少年，將三腦對翠林村背後嘅陰謀同特性寫哂入面，佢話係托師傅吩咐將封信交入嚟艾寶琳倖存區俾我。」

「咁我大概知係邊個。」我說下去：「依家至少證明咗‧‧‧當時佢哋肯定有合作過。」

「我手頭上都有封信，係喺「病者平權組織」間靈實禮拜堂搵到‧‧‧‧‧‧啲火似乎冇波及到啲信。」犬京也把一份信件交上：「不過內容‧‧‧‧‧‧我睇得唔太明就係。」

我接過犬京的信件，原本以為信件內容混亂他才看不明，料不知比混亂更糟糕！是一堆看不明的發音，什麼「嘎‧‧‧吧吧‧‧‧啪唪‧‧‧‧‧‧嗥嗥‧‧‧咇唦唦吟！嗄‧‧‧嗚嗚‧‧‧嘐嘐‧‧‧」後面還有一大堆，真的看得人頭昏眼花。

「係咪摩斯密碼？」犬京一度懷疑。

「寫到咁好正常～」奎斯稍為望了一眼，便說：「因為佢哋組織唔同病者和平協會係隱密性，病者平權組織係公開性，所以嗰陣有唔少病獵公會嘅人，都入咗病者平權組織做卧底，持續秘密暗中監視。」

「所以‧‧‧要寫呢啲特有嘅秘物語言‧‧‧‧‧‧嚟溝通，防止情報外露？」我說。

「嗯，「病語」。」賴桑點頭，說：「嗰班信徒每日都要閱讀一本叫《病學》嘅書，仲要學埋一種叫「病語」嘅語言，如果測試時唔合格，就會有恐怖嘅懲罰。」

「我體驗過‧‧‧‧‧‧」那時，我第一次混入「病者平權組織」所在的聖安得肋堂。

「咁解唔開‧‧‧‧‧‧咪一世都唔知入面嘅內容？」王達尼愣然地問。

「可以係咁講。」奎斯點頭。

「痴線～」王達尼搖頭笑了笑，說：「病者平權組織班人咁樣回信，對方睇唔睇得明啊。」

賴桑反問：「你認為以三腦嘅智商‧‧‧‧‧‧佢會睇唔明？佢本身就係一部人類同病者之間嘅語言翻譯機。」

「咁點算啊～」王達尼的指尖自然地敲著桌子：「艾寶琳「詭區」班識得「病語」嘅人，都俾皇室趕得七七八八‧‧‧‧‧‧」

「真係要諗下辦法‧‧‧‧‧‧」奎斯苦惱地按住頭部：「封信咁用心機，用得病語寫，肯定係好重要嘅情報‧‧‧」

「人類同病者之間嘅語言翻譯機‧‧‧‧‧‧」我受賴桑的說話啟發，靈機一觸：「大BOSS！」

「大BOSS！？」王達尼遲疑了一秒，立即睜大眼睛：「係喎！！咁都俾你諗起，真係抵你揸大旗！」

「睇嚟會好順利。」大家也面露喜色。

唯獨‧‧‧

白魂不發一言。

難道‧‧‧‧‧‧！？

「果然‧‧‧」想起了一些事情的我，凝望住白魂：「佢訓著咗。」

我想起了，他就是這樣的人。

白魂次次都好搶戲

白魂

白魂白鯨？

這樣愛事不關己的人。

「咁封信幾時遞俾佢哋？」奎斯續問。

「就今晚，我去。」我站起身，鬆一鬆腰骨。

「你一個就得？」賴桑抬起頭，望我。

「呢一、兩日辛苦哂你哋，我都係時候要付出下。」

要不是身體的狀況，我或許能做到更多的事情。

現在，這種跑腿任務就交由我去吧。

夜風凜然，拂過我的黑袍。

上天當然不會順利地，就讓我到達靈實醫院。

除了經過艾寶琳倖存區時，裡面有些美容推薦員不斷糾纏住我，要我上去店中免費體驗一次 透明質酸、彈力蛋白、骨膠原原液導入服務。

聽聽也覺得害怕。

蔡一智
點整都係咁嘅樣

那當然，病者的出現，也是不可缺少的環節。

「嗄‧‧‧嘿嘿‧‧‧！哈‧‧‧啊啊‧‧‧嗄‧‧‧嘎‧‧‧」大耳、大鼻都一同出現在面前。

已經特地挑選小路來行，卻還是遇到了。

大耳二話不說，把自己手掌插入到肥大的耳窩之中，入面發出了「滋滋渣渣」的搗爛聲音，就滿手耳垢的，帶住歡樂的笑容跑向我：「嗚‧‧‧哈哈哈哈哈哈嗚嗚‧‧‧！！！」

在它要把耳垢掩住我的口鼻，讓我窒息死亡之前，我緊握住了它滿是紅點的手臂，然後往自己方向順勢一扯！其間，腳尖刻意伸出絆下大耳。

再用雨傘直戳到其耳窩之中，狂刺數下，就耳水狂流地慘叫死去。

「咳‧‧‧咳‧‧‧咳咳‧‧‧咳‧‧‧！」大鼻越接近我，便越咳得厲害。

對付他的不二方法，快速地閉氣上前，再直戳其鼻孔之中！它受到重創死去的話，雙眼就會立即反白，全身僵直地倒下。

「呯──」一如所料的，倒下了。

「呼‧‧‧」望住地上兩件病者屍體，我撥撥袍袖就繼續前進。

聽聽也覺得害怕。

去到靈實醫院前頭時，笑聲又再襲來。

這次是女人瘋癲的笑聲，我相信要不是舞者就是舌女。

但從地上那掩蓋我影子的身型看來‧‧‧‧‧‧

是舌女。

我回頭盯了它一眼，它就像隻饑餓以久的野狗，披頭散髮面露猙獰的笑容：「嗚‧‧‧嘻嘻‧‧‧嘿嘿‧‧‧啊嗄‧‧‧嘻嘻‧‧‧！」

「會唔會有人嚟救我～？」我在靈實醫院前面，如此喊道。

這隻‧‧‧

相較剛才那兩隻，應該比難應付。

「嘰‧‧‧嘰嘰嘰‧‧‧嘿嘿嘿‧‧‧‧‧‧」舌女漸漸加速爬行的動作。

我只要一跑，它就會全力的追上的樣子‧‧‧‧‧‧

因此，我保持慢慢退後的姿態。

但逐漸，它的動作越來越快了。

「老師‧‧‧！彎低身！」身後忽然傳來一把聲音。

公仔同娃娃

2兄妹終於出場

話時話將軍澳既巴打有冇人估到希望塔係邊

好眼瞓又好想追埋佢

我本能地，稍為俯下了身子。

一條繩圈即於我頭頂上掠過，精確地套入到那隻舌女的頸上。

「嘿‧‧‧嗚嗥‧‧‧！！？」舌女瞪大雙眼，往我狂奔。

我立即轉身逃跑，身後的人正是公仔！

「走，跑入到醫院入面！」公仔喊。

「你講到佢唔會追入嚟咁‧‧‧‧‧‧」望住好久沒見的他，我有點感觸。

「的確唔會。」他寬容地微笑。

待我們跑入靈實醫院後，公仔叫停了我，說：「唔洗再跑啦‧‧‧佢唔會入到嚟。」

因為，他套在舌女頸中的繩圈，另一端紮住了一根街外的燈柱。任舌女如任拉扯，也不能向前前進了，除非它懂得如何脫掉繩圈吧。

「你幾時喺到‧‧‧」見情況沒大問題後，我鬆了口氣問。

「喺你準備行入嚟嗰陣我見到有隻舌女跟住你，就立即拎嘢嚟幫你。」公仔橫視外面，問：「做得‧‧‧幾好啊嘛？」

我淡笑：「滿分。」利用繩圈限制舌女的移動，也能給你想出。

但前題是，要套得中對方的頸子才行。

我估蔚藍灣畔

我估係將軍澳醫院

「呢種精準度‧‧‧‧‧‧都練咗好耐。」公仔比起憔悴的以前，壯了也精神了：「老師‧‧‧點解你‧‧‧」

「‧‧‧嗯？」

「個面具‧‧‧」

「人，總要接受自己。」我拍他的膊頭。

「但你睇落，都好攰咁。」公仔抿嘴，問：「‧‧‧你嚟嗰陣打咗好多病者？」

苦笑的我搖搖頭，望向外面的舌女：「搞掂埋佢？」

「嗯。」說畢，他拾起了那變得老舊的十字弓，向舌女瞄準一次便是三箭，然後就射死了它。

經由秘密通道上去最高層的我，把需要帶來翻譯的信件拿出，交給了日夜都研究不停的大BOSS。至於娃娃，聽公仔說滿天正教導她進行手術，過程要極為專注，我就去不打擾了。

「呢封係‧‧‧‧‧‧」公仔也望向信件。

「大BOSS，你可以翻譯到？」我問。

「當‧‧‧然‧‧‧可‧‧‧‧‧‧以。」大BOSS逐句逐句吐出。

「老師，你有咩事都可以叫我幫手‧‧‧除咗翻譯呢啲信件。」公仔說。

「唔洗，大人做嘢，你坐喺到就得。」我又拍拍他的膊。

「時間‧‧‧真係過得好快，距離同你喺尚德分別，都仲好似琴日嘅事咁。」公仔突然說起往事。

「感覺，一眨眼就過？所以，再難捱嘅日子都會過。」

「係‧‧‧」

「滿天教咗你哋啲咩？我有啲好奇。」

「主要都係醫學上同病者上嘅嘢，喺呢到真係幾靜‧‧‧‧‧‧有時我都會諗番起喺大本營嘅日子。」

「我返過去睇，你似乎比同年嘅同學，都已經出色好多。」

「係‧‧‧？」

「至少‧‧‧‧‧‧」我想起第一次，我們前往靈實醫院時的情況：「你由一個見到舌女要跑要驚嘅細路，變到信心都寫哂喺你塊臉上。」

同感

「落咗好多苦功？」我微笑，問。

「覺得辛苦嘅話‧‧‧我會諗番起你，根本算唔上啲乜嘢。」

「要成為一個，放得低嘅人。」我搭住他的肩膊，給他忠告。

「翻‧‧‧譯‧‧‧完‧‧‧‧‧‧內‧‧‧‧‧‧內‧‧‧容‧‧‧講‧‧‧‧‧‧寶‧‧‧康‧‧‧公園‧‧‧‧‧‧狩‧‧‧獵‧‧‧白‧‧‧色‧‧‧鯨‧‧‧魚‧‧‧？」大BOSS邊看邊說。

我閉起雙眼，深入地思考：「寶康公園、白色鯨魚‧‧‧‧‧‧」想不到，大BOSS也挺像google translate：「日期係幾號。」

「六‧‧‧月‧‧‧六‧‧‧號‧‧‧」大BOSS答。

「六月六號‧‧‧‧‧‧正正係白鯨失蹤嘅日子。」

看來，不會有錯。

寶康公園‧‧‧

不就是艾寶琳倖存區外面不遠處的公園嗎，那裡面貌可大。

QM隔離個棟野

政府綜合大樓

帶埋公仔佢地兩個去啦

娃娃剩係識醫學上知識已經唔帶得，公仔有娃娃呢個牽掛，同M帶人入病者之都嘅條件有衝突，應該都唔會跟上去啦

google translate 個到笑左

餘１７篇補文

我收回滿是「病語」的秘密信件，然後輕撫其充滿智慧的大腦袋：「唔該你，大BOSS」大BOSS善意地微笑。

「老師‧‧‧你準備返去？」公仔問。

「嗯‧‧‧但返去之前，大概會去寶康公園‧‧‧咳‧‧‧‧‧‧調查啲嘢先。」我記得上次去那個公園，已經是跟白魂帶艾匡回艾寶琳倖存區的時候。

「依家都有啲夜‧‧‧不如你就聽日先走？」公仔憂心地說。

「可以‧‧‧？」我望望周圍，抿著嘴問：「唔會打擾你哋？」

「唔會啦，我哋一家人嚟。」公仔伸出拳頭，想與我碰拳。

「家人永遠得一個。」我說。

「‧‧‧」公仔有些恍惚。

「不過後天家人，就可以有好多～」我也伸出拳頭，跟他碰了拳。

「哈‧‧‧哈哈哈哈哈哈。」公仔低頭、淺笑。

「Family，」冷不防，大BOSS說出一句英文，且擺出安慰的眼神：「Always‧‧‧being‧‧‧‧‧‧there。」

返緊工都有文睇

如是者，我便寄宿在滿天的研究室中。

學習完手術的娃娃出來後，自然會見到我。

沒想到她被公仔還熱烈和激動，二話不說就跑過來將我抱住。

不知道的人‧‧‧還以為我們是生離死別的關係。

‧‧‧‧‧‧雖然某程度上，也算是那種關係。

「老師！！我哋好掛住你‧‧‧‧‧‧！」娃娃抱得很緊。

「你好似高咗少少，咳‧‧‧」我拍拍娃娃的頭。

「妹，老師今晚會喺到住一晚，你去準備晚餐同床鋪。」公仔吩咐。

「好！老師，你要食蜜糖鬆餅定煙肉炒野茹？」

「就蜜糖鬆餅。」我也想看，娃娃如何做得出來。

「好，你等下先。」說畢，娃娃就出去忙了。

「我發現，見你嘅頻率都幾高。」這時，滿天也走進實驗室了。

「但係熱情招待我嘅人，永遠都冇你份。」我輕笑一聲。

朝早有文

朝早有文姐係未訓？

公仔救M個幕 點解公仔勁M咁多

M身體欠佳

估唔到個明天3個鐘就到

係囉

朝早有文睇
見到個明天繼續本身諗住出番去

M已經變咗廢老

以前M 一挑幾，而家一隻都

寄宿到滿天。。。
M仔，天仔。

拖後腳果個係M

香噴噴的鬆餅，氣味很快就傳來。

我原本以為「蜜糖」兩字，只是讓餐點的名字，聽起來會吸引一點，沒想到娃娃為我送上餐點時，鬆餅的表面真的落了些金黃的蜜糖，看著也是甜滋滋的味道。

「啲蜜糖係阿哥喺出面見到有個蜂窩，拆咗佢拎落嚟嫁。」娃娃微微地笑著：「純天然，請慢慢享用！」

我吃了一口：「唔‧‧‧」這味道是！

彷彿，我早早置於一個以乾麵包製作的混沌城市中，每一天、每一處都是如此的苦澀。

如今，遠處突然閃爍起一點金黃色的光，衝擊了我的視覺。

我瞧那處望去，那些金黃色的蜜糖如同海嘯般襲來整個城市！原本枯燥乏味的一切，都沾上了可人的甜蜜。

世界‧‧‧‧‧‧

再次充滿了色彩。

「嗄‧‧‧嗄‧‧‧‧‧‧」我睜開眼睛，居然發現自己對著一塊鬆餅喘氣。

「你依家明白我感受？」滿天突然走過來，以半嘲的方式說：「好味到‧‧‧‧‧‧我每一日都好似吸咗大麻咁。」

竟然有故

「有咩特別呢？」娃娃雙手放到腰後，抬頭問。

「妹‧‧‧你唔知你整嘅嘢，對外人嚟講係幾好食，所以永遠都唔會明。」公仔無奈地說。

「係你哋太誇張啦～」娃娃搖搖頭。

「你上次整嗰個乜嘢貝果！我食完之後呆咗喺原地幾十秒，你知唔知幾危險‧‧‧‧‧‧」公仔大罵。

「你唔好講到我煮嘢食都落咗迷幻蘑菇咁喎！」

「佢兩兄妹係咁，無視就可以。」滿天坐到我對面。

「總好過‧‧‧可憐到淨係會喊，唔出聲。」我望住他們，又低頭吃著。

「都係，」滿天進入正題，問：「今次又有咩搞？」

「‧‧‧調查緊白鯨啲嘢。」

「白鯨‧‧‧‧‧‧艾寶琳偉大嘅英雄？」

「你都聽聞過。」

「佢係呢個時代嘅前期好出名，同佢相比‧‧‧我哋都只係比嘍囉好少少嘅對手。」

「佢失咗蹤，都一段時間。」

「與其話失蹤，倒不如話‧‧‧死咗，更加貼切。」滿天問下去：「你嘅線索，調查到呢到？」

「寶康公園，我聽日就會去睇下。」

「嗰到迷幻樂園嚟，比起娃娃整嘅料理，更加容易陷入幻覺。」滿天說。

「病童？」上次我一見，就見到三名病童想欺騙我們。

「嗰啲細路會令到人精神崩潰，自殺收場。」

「咳‧‧‧有個耳塞就唔同講法。」

「咁啱，我呢到就有耳塞。」

「你會唔會咁啱肯借俾我。」

「我咁啱心情好，就借俾你。」

「好‧‧‧我咁啱都想講一句，唔該哂。」

我們彼此，都帶住默淡的笑意。

墨巴嘅文都好似大麻

大麻有好強嘅睡意

辣死犬京隻狗

唔比情報比滿天

到入睡的時間，跟我想像中不同。

原本以為滿天不准許他們發出聲音，沒想到他們三人躺在病床上，都會一起望住天花板談些有的沒的。

上至光明會，下至網絡小說都會遍及，不用睡眠的大BOSS更會閱讀故事，看起來就是一個家庭溫馨的一面。

如果以前沒有，我想公仔和娃娃在這裡能感受到了。

翌日。

陽光照入百葉簾之中，使得光影打在牆身形成一格一格的模樣，十分具格調。

大家都差不多時間起床，用了個簡單的早餐後，我便打備耳塞前去寶康公園。臨行之前，滿天讓我帶同公仔娃娃去，也許能幫過忙。

我同意了，因為他們都不再如以前般懦弱。

陽光十分柔和，因為烏厚的雲層永遠掩蓋住它。

早上帶些少涼風，如果街上毫無病者，能每天這樣散散步，應該很是舒適。

「老師‧‧‧我哋差你一句多謝。」娃娃突然說起。

「咁突然‧‧‧？」我生硬地，望向旁邊的她。

「以前‧‧‧我哋無論喺大本營定係不良人到‧‧‧‧‧‧都係俾人唾棄，我哋根本就無用‧‧‧喺呢個咁嘅時代根本就唔需要我同阿哥‧‧‧。」

「‧‧‧」

「不過‧‧‧係你令我哋見得番光芒‧‧‧‧‧‧我從來都唔敢相信‧‧‧自己會有一個咁嘅將來！真係太幸福‧‧‧」

「你真係感性。」我揚起嘴角。

「哈‧‧‧」娃娃合起眼睛，用力地搖一搖頭：「有啲嘢唔講，就可能後悔一世嫁啦。」

諗反起娃娃一槍打死街市隻病腦都覺得佢好型

立flag

娃娃做咩講埋呢啲嘢
唔係會死呀

娃娃死左激發滿天出山打大佬

想滿天出山 但唔好係因為娃娃死而出山

次次墨巴d文寫d野食都寫到好吸引 流曬口水

搞到我好想食蜜糖鬆餅

墨巴通宵出文

大boss個搞gag的心永遠都唔會放棄

中華一番蜜糖 muffin

明天繼續真係三個鐘後

忍唔住比個讚

用生命在出文

一直覺得鐵樹蘭正過supper moment

有文真好

M食鬆餅果下係唔係赤時上身

以為睇緊食戟之靈要好食到爆衫
唔好立flag啊

仲以為會捉艾寶琳個雜貨店老闆嚟翻譯

可能佢生前患嘅病就係「搞得太多gag病」先搞到異變做病腦

大boss唔洗訓教
所以平時滿天佢地訓教個陣 佢就自己係到諗爛gag

Sunny垃圾啦
鐵樹蘭個vocal勁好多

就快又新post

我吃了一口：「唔‧‧‧」這味道是！

彷彿，我早早置於一個以乾麵包製作的混沌城市中，每一天、每一處都是如此的苦澀。

如今，遠處突然閃爍起一點金黃色的光，衝擊了我的視覺。

我瞧那處望去，那些金黃色的蜜糖如同海嘯般襲來整個城市！原本枯燥乏味的一切，都沾上了可人的甜蜜。

世界‧‧‧‧‧‧

再次充滿了色彩。

「嗄‧‧‧嗄‧‧‧‧‧‧」我睜開眼睛，居然發現自己對著一塊鬆餅喘氣

寫到好似「甘太朗 恨吃甜點的打工仔」咁

王達尼咁有錢，請一班人去送死都得啦

ching sick ball

睇完呢篇即刻比番個正評先

大舊一定係羅師傅！

講緊自己

M而家對住舌女 竟然係搵求救心態
以前係主動去殺

「嗄‧‧‧嗄‧‧‧‧‧‧」我睜開眼睛，居然發現自己對著一塊鬆餅喘氣

真係唔做病者都冇用

要續命保護世界都係要變病者先得
打d 雜魚都咁吃力

純粹估
之後M應該打病者/白鯨重傷
為左續命受左病者既血
最尾自殺/叫小六殺左自己

立完flag 就拿拿聲變病者威番次la
救完人最多自殺或者隱居同大boss 一齊住

雖然都大概知道個結局係點,但都好想睇晒佢

新post，每１００正評＋３篇補文

PUSH

Family⋯⋯Always‧‧‧being‧‧‧‧‧‧there。

U⋯⋯塞⋯賣⋯的⋯⋯

高質留名

1001

未開新po （30）
周身唔舒服

等到墨巴嘅夜深就會開post

聽朝再refresh就有架喇

仲未有新post

推爆埋呢個先

無睇清楚個名以為有新post撳左入黎

屌。墨巴既生理時鐘真係好難捉摸

我要第30個po啊！！！

文呢？

屌30又俾人推爆咗

條友鳩推

墨說心諗
屌d讀者咁小學雞
都唔知有冇錢買書

而家啲小學生好有錢架

強烈建議墨b完全封鎖班仆街鳩推小學雞

個條撚樣 奇幻魔法memory on9當有趣

未有新post

已經完全block 咗佢

頭先手賤log out望下條撚屌做左啲乜搞到墨b咁燥，cls碌撚到手指都跛，墨b完全封鎖左佢未？

封左 但要舉報埋洗版先有用除蟲

感性我用返自己ac覆你啦

頂多咪又係封得嗰兩個禮拜
Btw

要加油 支持你💪🏻
第一個追既故